<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | Wendi's Blog]]></title>
  <link href="http://blog.ifyouseewendy.com/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.ifyouseewendy.com/"/>
  <updated>2020-07-20T18:49:04-04:00</updated>
  <id>http://blog.ifyouseewendy.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[wendi]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[What I've done in 2020]]></title>
    <link href="http://blog.ifyouseewendy.com/blog/2020/01/13/what-ive-done-in-2020/"/>
    <updated>2020-01-13T12:34:18-05:00</updated>
    <id>http://blog.ifyouseewendy.com/blog/2020/01/13/what-ive-done-in-2020</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
  <p>A weekly log on my life and personal growth</p>
</blockquote>

<h2 id="w28-0713---0719">W28 (07/13 - 07/19)</h2>

<ul>
  <li>辛苦了几个礼拜打包、清理、拍照，周一早上终于把房子<a href="https://matrix.onregional.ca/Matrix/Public/Portal.aspx?ID=5005412776">挂了出去</a>。有点不安，但是很快收到很多看房的请求。我和喜福只能带着猫狗流浪，在疫情期间，无处可去。周二有十三组人要来看房，我和喜福不耐其扰，在 Hamilton 找了个 Airbnb，想着躲掉这一周的风波。但是没想到，晚上燕姐告诉我们有了个合适的 bully offer，一起电话讨论，到半夜十一点半，敲定细节，签下合约，房子就这么卖掉了 :tada:</li>
  <li>这两周为了不破坏家里的整洁，叫了很多外卖。疫情也逐渐好转，马上进入 stage 3，各行各业要彻底恢复了，可以出门吃吃吃了。</li>
  <li>周末和喜福把家里剩下的衣柜打包好，拍脑子定了个搬家日期：8.14。订机票，订临时住所，订箱子搬运，一切运转的很快。现在只剩下一堆家具要处理了，希望不要花太久时间。</li>
  <li>和王姨和叔叔聊天，和 Tim 一家公园遛弯，和国内的朋友线上打牌，很 chill。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w28-collage.jpg" alt="w28-collage" /></p>

<h2 id="w27-0706---0712">W27 (07/06 - 07/12)</h2>

<ul>
  <li>
    <p>搬家的事情在不断推动。和燕姐确定了周日给房子拍，照然后下周一上市。每天和喜福五点准时下班，一起搞卫生打包东西。一周下来很顺利，等到周日一切就绪，真有点不是我家的样子了，不敢乱动，生怕破坏了这份看起来的美好。</p>
  </li>
  <li>
    <p>这周最大的收获是开始做冥想，每天三点钟精神比较疲惫的时候，停下来冥想半个小时，确实会有种一天又重新开始的感觉。差了些资料，看到了一个很好的比喻：想象你一艘小船上，漂浮在大海中，海浪来袭，你也随着上下飘动。你的大脑就是这片海，表面上不时有活跃的波动，而内在却是安静平和。整体上有三种类型的冥想：</p>

    <ol>
      <li>focus detention，任何涉及到 concentration 的都是这类，大体思想就比如通过专注来使海面平静</li>
      <li>mindfulness，关于观察自身和周遭的环境，想办法设身世外不作任何评判，就像默默地去观察海面的波动</li>
      <li>transcendental，这个方法不涉及到清空思想，或者对周遭和自身保持觉醒，而是通过念诵来让头脑平静。就像做着一艘潜水艇直通大海底部，而潜水艇就是 mantra，一段无意义的声音。</li>
    </ol>

    <p>我准备从 transcendental meditation 开始，这么 fancy 的词，实际就是是念经嘛 😄 我的 mantr:  <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Y-knD-U7_ik&amp;t=8203s">kleem</a>。</p>
  </li>
  <li>周六和咪一起 Fifa，看了我文 2:2 逼平真蓝黑的比赛。老天赏饭，靠着两个手球点球强力扳平，算是保住了最后的遮羞布。力吐槽。欧冠，难。</li>
  <li>周末和九🐯开始线上红十，哈哈哈，欢乐到不行。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w27-collage.jpg" alt="w27-collage" /></p>

<h2 id="w26-0629---0705">W26 (06/29 - 07/05)</h2>
<ul>
  <li>这周只需要工作两天，五天的 long long long weekend，主要在放松和收拾房子。燕姐周二过来仔细看了一圈，跟我们说了一些需要修补的地方，基本没有什么大问题，目测下下周就可以上市。这流程走的有点快，我们也没想到。</li>
  <li>休闲时光，看了几场球，F1 今年第一场，打了两次网球，踢了好多场 Fifa。</li>
  <li>周末和喜福打包衣服，我们秉持的原则是，过去一年没穿过就可以捐掉了。最后整理出 40% 要扔掉的衣服。有点不舍，但该是正确的决定。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w26-collage.jpg" alt="w26-collage" /></p>

<h2 id="w25-0622---0628">W25 (06/22 - 06/28)</h2>

<ul>
  <li>周一是结婚两周年纪念，没有什么特殊安排，只是延续了之前照相的传统。去年多了赵四，今年多了 Nikki，明年呢？</li>
  <li>周四是 Nikki 中班课程的最后一天，同班级的两只汪竟然都翘课了，只有我们、Nikki 和老师。顺利毕业后，老师看着傻兮兮的野狗在地上打滚，红着眼圈告诉我们，时常看着家里上岁数的狗狗，怀念这些冒着傻气的时候。训练是一方面，更要享受过程，Relish the moment!</li>
  <li>和江伟峰每周末 Fifa20，慢慢成了传统项目，到现在也有一个月了，菜鸡互啄，非常开心。</li>
  <li>每天结束工作都非常疲惫，跟最近处在工作的过渡期有关系。晚上经常和喜福开车带着 Nikki 去兜风，享受着傍晚的凉爽，穿梭在田野里，放松视野，让脑子慢慢停止运转。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w25-collage.jpg" alt="w25-collage" /></p>

<h2 id="w24-0615---0621">W24 (06/15 - 06/21)</h2>

<ul>
  <li>公司突然宣布这周开始到八月结束每周五都全员休假，周周长周末。官方的说法是，也许疫情缘故或者远程工作，大家普遍都不太请假，所以强制休息让大家享受夏天也更好的平衡工作生活。我是有点惊到了，这是资本主义的作风吗？</li>
  <li>既然每周都是长周末，想着应该学点什么🤔 想起佳新好久前送给我一把吉他，到 Cousera 上找了个课程，了解些基础也跟着老师瞎比划了一会儿，这个运动不简单啊，手疼。</li>
  <li>时隔小半年，终于又看到了我文的比赛。你以为世界熙熙攘攘，需要重现建立秩序。我文告诉你，不需要！这个夏天，还是熟悉的味道。</li>
  <li>周末是 Nikki 一周岁生日，给她血拼了一堆玩具和罐头，也买了个小粉紫色 tag 刻上她的名字，戴上之后终于有了女孩子气。傻狗呀，我们请你闯入我们的生活，不断适应，陪着你长大，也看到我们自己的成长。感谢有你。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w24-collage.jpg" alt="w24-collage" /></p>

<h2 id="w23-0608---0614">W23 (06/08 - 06/14)</h2>

<ul>
  <li>工作上比较稳定地输出，压力不大。想来已经在 Script 忙活了一年，platform 基本完成，很期待下半年开始做各种产品。</li>
  <li>周末和喜福继续对家里修修补补，然后叫江伟峰来家里 Fifa 20。</li>
  <li>晚上睡不着的时候，断断续续读完了<a href="https://book.douban.com/subject/10482102/">蒋勋说宋词</a>。上学时候完全不懂得欣赏其中的美，只留下片段机械记忆。我很喜欢作者从大的历史背景入手，介绍为什么诗衰词盛，到不同词人有怎样不同的风格。尤其在和平年代开始，大家从浪漫主义的家国情怀逐步转向更加私人和情绪化，开始关注生活的稀疏平常。我觉着很美好。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w23-collage.jpg" alt="w23-collage" /></p>

<h2 id="w22-0601---0607">W22 (06/01 - 06/07)</h2>

<ul>
  <li>天气渐好，多了很多散步的时间。最近心态调整的很好，做什么事情都不着急，心安理得地没有焦虑，享受慵懒的夏日时光。</li>
  <li>和喜福看完了 Ozark 第二季，还是很喜欢，从绝命毒师走向纸牌屋。</li>
  <li>周末结束了为期十周的 Compilers 课程，收获主要是帮我连起了很多零散的知识，对编译原理有了一套系统的认识。<a href="http://blog.ifyouseewendy.com/blog/2020/06/07/review-soe-ycscs1-compilers/">[Review] SOE-YCSCS1 Compilers</a></li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w22-collage.jpg" alt="w22-collage" /></p>

<h2 id="w21-0525---0531">W21 (05/25 - 05/31)</h2>

<ul>
  <li>这两周停止玩游戏，开始看书，练习冥想，工作和生活有了很好的起色。不看手机，减少打扰，尽可能去享受当下，认真做在做的事情。</li>
  <li>上上周开始看 <a href="https://movie.douban.com/subject/26735549/">Ozark</a>，刚刚看完了第一季，超级棒。夹缝中求生存，内外受敌，节奏非常好。和喜福每天晚上一集，非常享受。</li>
  <li>搬家去温哥华开始提上日程。联系了燕姐，明确了要为卖房做哪些准备。周末开始，修理坏掉的窗帘架，彻底清理地毯，拔掉后院的蒲公英，清除前院被狗狗尿过的死草。感谢有你，Nikki 😦</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w21-collage.jpg" alt="w21-collage" /></p>

<h2 id="w20-0518---0524">W20 (05/18 - 05/24)</h2>

<ul>
  <li>进入夏天，阳光明媚，Nikki 每天都和赵四出门疯跑，然后回来躺在地板上大声喘气，得意地笑。</li>
  <li>周四带 Nikki 去上 Level II 的课程。老师还是很负责的，户外进行，一个班级也三只🐶。Nikki 还是那个 crazy girl，见到了世界就充满好奇，对主人爱答不理。</li>
  <li>安省进入第一阶段的疫情恢复，周五出门和 David 打了一次网球，久违的自由啊。</li>
  <li>这周看完了 <a href="https://movie.douban.com/subject/30223100/">The Last Dance</a>，帮主的派头还有那么多背后的故事都很吸引我。自己的巅峰自己下，GOAT。Amy 好久前推荐双雪涛这个作家，这周看了他的中篇小说集，<a href="https://book.douban.com/subject/26803179/">平原上的摩西</a>。作者是个沈阳人，与我年龄相仿，故事里那些人物和故事，带给我很多儿时回忆。东北文学，从来不会在阳光明媚。侠义是人们心中的标杆，智慧散发市井的气息。人们都过度张扬着，人们都过度隐忍着。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w20-collage.jpg" alt="w20-collage" /></p>

<h2 id="w19-0511---0517">W19 (05/11 - 05/17)</h2>

<ul>
  <li>调整了应对 WFH 的心态，这周做了些改变：去跑了一次步，浑身酸疼；不打游戏；看书。多多少少起了些作用，心情上不会很浮躁，平静很多。周五公司强制休息，加上周一的 Victoria Day，周末有了个四天的小长假。自己设定的基调是：don’t check the time. 取消闹铃，平时也不看手机，只是随心做想做的事情，很享受。</li>
  <li>机缘巧合认识了 jasl，发现大家这几年都在专注类似的领域，做了简单的沟通，学到很多东西。</li>
  <li>周末耐着性子学习了牛肉芹菜馅饼，然后和喜福一起弄了 BBQ 烤羊排和牛肉串。专注在一件事情的感受是当时不知觉，但事后很美好。</li>
  <li>长周末读完了<a href="https://book.douban.com/subject/25742211/">上帝掷骰子吗</a>。作者的文笔非常了得，把量子论的发展史写的跟小说一般。我对此仅存的印象还停留在初中课本光的波粒二象性，但就这简简单单五个字竟然花费了最顶尖的头脑几百年的时间，而且还至今没有完全定论，叹服。</li>
  <li>对了，这周一又下雪了，winter is always coming</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w19-collage.jpg" alt="w19-collage" /></p>

<h2 id="w18-0504---0510">W18 (05/04 - 05/10)</h2>

<ul>
  <li>工作进展不多，每天下午都很快无心工作。有两天干脆放弃抵抗，跑去看了两个电影。虽然会想办法把时间补回来，但是这种带负罪感的工作，让人享受不来。周中和 Manager 聊天，我突然意识到是自己的心态出了问题，不能老想着“等疫情结束就好了”，反而应该接受这就是现实，然后才能想办法应对。不管是下个月还是下周就结束，每天都是自己的，我要做些改变。</li>
  <li>周二是喜福的三十周岁生日。今年她好像沉稳了很多，也许是这两个数字吓到了她 ​😃​，总之她只想平淡面对。我做了些不够拿手的饭菜，送了她想要的 airpods，度过了简单的一天。</li>
  <li>搬家去温哥华开始提上了日程。到真正行动还有距离，起码疫情摆在眼前。但是要准备的东西杂七杂八，和喜福开始讨论起来。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w18-collage.jpg" alt="w18-collage" /></p>

<h2 id="w17-0427--0503">W17 (04/27 / 05/03)</h2>

<ul>
  <li>继续处在 WFH 的疲惫中，不知道怎么调整状态放松心情。每天都是重复不变的日子，开始时候我还很享受，现在很明显需要一个 long break。身体上开始有反应，背部时常隐隐作痛，心理上也很慵懒，只有上午能保持积极的状态。周末和喜福一起说走就走，地图上找了个靠近休伦湖边的小镇 Bayfield。开了两个小时到地方，下去看了十分钟景色，然后返程。特殊时期的旅途。</li>
  <li>这周的最大的沉迷是 <a href="https://movie.douban.com/subject/34971810/">Tiger King</a>，看了一半时候我还不知道到底在讲什么，各色猎奇的元素，雨露均沾。很粗旷很市井文学，最神的是这是个纪录片。我活的越久，越觉着没见过世面，也充满疑问。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w17-collage.jpg" alt="w17-collage" /></p>

<h2 id="w160420---0426">W16(04/20 - 04/26)</h2>

<ul>
  <li>这周很明显的感受到了精神上的疲惫，只有每天早上精力充沛，下午就急转直下慢慢失去耐心。只能说略显便秘地解决了工作上两个小难题。</li>
  <li>入职三年多，迎来了换电脑的机会，i7 6core 32G，周二收到就迫不及待地把工作站部署了过去，非常顺畅。</li>
  <li>这周没有沉迷游戏，还剩下10%，慢慢玩耍享受就好。</li>
  <li>周末还是不知道怎么放松精神，这成了现在的主要难题。每每在家都不愿出屋，但是每次出门都感觉良好。最终我选择了没有压力地学习，享受单纯的兴趣得到满足。但是控制不好度，还是会感到精神上的疲惫。Hm，也许我只是应该接受这种状态，为什么一定要调整才好呢？</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w16-collage.jpg" alt="w16-collage" /></p>

<h2 id="w15-0413---0419">W15 (04/13 - 04/19)</h2>

<ul>
  <li>长周末打了太多游戏，回到工作中没法静下心来，尤其还遇到一个特别难搞的问题，每天都不在状态 :pensive:</li>
  <li>这周尝试了锅包肉，非常成功地还原了家里的味道，但是距离饭店水准，还有一定距离。</li>
  <li>Hollow Knight 终于见到了大 boss，不着急解决它。现在完成度 82%，基本上到了各种打怪和各种障碍跳来跳去的过程，玩的手疼。真的要歇一歇了。</li>
  <li>周末的电影选了 <a href="https://movie.douban.com/subject/26952704/">The Ballad of Buster Scruggs</a>。科恩兄弟的视角总是让人摸不着头脑，每个故事都很有意思值得琢磨，一以贯之的主题应了老子那句：天地不仁，以万物为刍狗。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w15-collage.jpg" alt="w15-collage" /></p>

<h2 id="w14-0406---0412">W14 (04/06 - 04/12)</h2>

<ul>
  <li>这周看了好几部电影。每天吃饭一起看会儿请回答1988，看了一个月终于看完了。这股暖流还没让我感到不适，比 This is us 强很多。周末看了金福南杀人事件和摄影机不要停，都很好看。</li>
  <li>喜福的炒乌冬厉害了，把一个我不喜欢吃的东西做成吃不够，还要连吃两天，点名表扬。</li>
  <li>子怡给我们发了张B超图，好神奇，非常期待呀。</li>
  <li>长周末一直在玩 Hollow Knight，本来以为就快打完了，但是发现呵呵，才刚上路。有点沉迷了，自己要量力而行，不然没有在享受这个过程。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w14-collage.jpg" alt="w14-collage" /></p>

<h2 id="w13-0330---0405">W13 (03/30 - 04/05)</h2>

<ul>
  <li>WFH 第三周，工作进展很多，花了两天时间完成了一个很大的 milestone，超级有成就感。这几个月一直在积累和学习的 Rust + WebAssembly 终于到了 inflection point，这个感觉太美妙。</li>
  <li>春天来了，阳光也明媚了很多，和喜福每天固定出门散步，吸几口空气也成了享受。</li>
  <li>闲暇时间玩了很多 Hollow Knight，可能玩过了一半了吧，很轻松治愈。</li>
  <li>上个月报名了一个线上课程，Standford <a href="https://courses.edx.org/courses/course-v1:StanfordOnline+SOE.YCSCS1+1T2020/course/">Compilers</a>。周末跟着上完了第一周的课程，很有趣，希望自己能坚持跟下去。</li>
  <li>周末拽着喜福看了想看好久的 Stalker，那张著名的海报以及塔科夫斯基的大名对我很有吸引力，但是开始看才发现，缓慢诗意的镜头用另一种方式来形容是瞌睡连连，和喜福从头到尾懵逼脸。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w13-collage.jpg" alt="w13-collage" /></p>

<h2 id="w12-0323---0329">W12 (03/23 - 03/29)</h2>

<ul>
  <li>Two weeks WFH now. I kinda over work and mess up the boundary between life and
work, but I enjoyed it so far. I’m connecting the dots on my learning over Rust
and WebAssembly. It’s really fun.</li>
  <li>暂时在家的娱乐方式是，打游戏 :smile: 上周和同事中午打 CS:GO，这周于天航推荐玩 Hollow Knight，周末又和朋友一起线上 Mario Kart。</li>
  <li>这周看了 <a href="https://movie.douban.com/subject/3718778/">Senna</a> 和 <a href="https://movie.douban.com/subject/26794701/">Hotel Mumbai</a>，都很不错。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w12-collage.jpg" alt="w12-collage" /></p>

<h2 id="w11-0316---0322">W11 (03/16 - 03/22)</h2>

<ul>
  <li>疫情影响下第一周完整的WFH，有点工作过度，但是推进了不少工作。做了一个 WebAssembly runtime 的 benchmark: <a href="https://github.com/ifyouseewendy/wasm-runtime-benchmark"> wasm-runtime-benchmark</a>，读完了<a href="https://rust-lang.github.io/async-book/01_getting_started/01_chapter.html">Asynchronous Programming in Rust</a>，很享受在家自由安静的时光。</li>
  <li>每天固定出门遛狗，呼吸新鲜空气。下午和喜福也尽可能出门散步。还好路上几乎见不到人，没有太多担心。</li>
  <li>这周跟赛聊了两次天，为他这股丧劲难过。好像最近的股市一样，你以为到了谷底，其实还没有。帮不了太多，只能希望他看到积极的一面。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w11-collage.jpg" alt="w11-collage" /></p>

<h2 id="w10-0309---0315">W10 (03/09 - 03/15)</h2>

<ul>
  <li>I’ve been working on a benchmark project for WebAssembly runtimes this week: <a href="https://github.com/ifyouseewendy/wasm-runtime-benchmark">wasm-runtime-benchmark</a></li>
  <li>周一迫不及待地看完了<a href="https://movie.douban.com/subject/34678530/">Drive to Survive 2</a>，没有让我失望。Red Bull 换车手风波和巴西站完美结合在了一起，让我有了另一个视角的认识。基本上 Gasly 的挣扎是我喜欢这个纪录片的完美体现：这个世界过于关注人们怎样从第十走到第一，但现实中的挣扎发生在每一步，从第十五到第十三是同样巨大的进步。新的赛季非常期待 Lec, Albon 和 Gas 的表现。（疫情影响，第一站澳大利亚被取消了）</li>
  <li>周三赶上了疫情侵袭前最后一场欧冠，马竞加时3:1利物浦，刺激！</li>
  <li>周四开始公司要求在家办公，形势越来越严峻了。公司给了1k的预算让大家布置在家办公的环境，本来就远程的员工也同样享受。好多次了，让我对这家公司有越来越多的认同。</li>
  <li>关于疫情，本来和喜福都是抱着无畏的心态，毕竟我们这个年龄段的死亡率非常低，老年人更受针对。直到我意识到，如果我不够注意最终得病，即使治愈也很有可能作为感染源间接导致其他人（尤其老年人）得病，那我也是有责任的。所以大家互相负责，谨慎为好。</li>
  <li>这周股市暴跌，创造历史的两次熔断。虽然我的 portofolio 无法幸免，但是总有种跃跃欲试的期待。周末买了几本书，关于之前发生的金融危机，顺着兴趣去读就好。最终并不一定非要杀入场内吧，但是希望趁着这个机会多对经济有些了解。</li>
  <li>周末和喜福看了<a href="https://movie.douban.com/subject/1305530/">收件人未详</a>。知道金基德大名这么久，才发现是看的第一部。果然有种生猛在里边。人的欲望，氤氲的气氛，特殊的年代。每个人都如此的不合理，是时代给了世界荒唐的理由。我很喜欢。</li>
  <li>冬天貌似就这么结束了，我们是怎么知道的呢 :thinking:</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w10-collage.jpg" alt="w10-collage" /></p>

<h2 id="w9-0302---0308">W9 (03/02 - 03/08)</h2>

<ul>
  <li>这周在做 WebAssembly runtime benchmark，边看边学，搞的很起劲。</li>
  <li>EST 转 EDT，时间被偷走一小时，另外周三晚上的 amber alert 完全打乱了我的睡眠。</li>
  <li>周末我文联赛 2:0 战胜国米，虽然心里暗忖输球可以看萨里下课，但是这下半场应该是我本赛季看的最好看的半场了。但是我又不敢相信这状态可以长久保持，因为夸德拉多都爆表了。还是要冷静，降低预期。</li>
  <li>周日和大宇哥聊了好久。生活很美好，也各有烦恼。一年没见，很想念国内的好朋友们。今年应该找时间回去开心玩耍。</li>
  <li>喜福的 Vlog 最近做的飞起，一只“赵四的冬季恋歌”送给大家</li>
</ul>

<iframe width="560" height="315" src="//player.bilibili.com/player.html?aid=94335334&amp;cid=161048693&amp;page=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true"> </iframe>
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=jkrWaiW9o1w">Youtube</a></p>

<h2 id="w8-0224---0301">W8 (02/24 - 03/01)</h2>

<ul>
  <li>最近的工作压力很大，要跟进的要学习的东西很多，不知道什么时候能熬到一个能喘息的阶段。本来下个月要去伦敦开会，上周刚刚办了签证， 但是最近疫情肆虐，所有出行都被公司取消了。好消息是落实了涨薪，新拿到了一些股票。</li>
  <li>周四的 #date-night 去吃了串串马路边边，自从开始在家研究炸盐酥鸡炸鱿鱼炸酥肉，外边的吃起来就相形见绌了。周末去大卫家看了<a href="https://movie.douban.com/subject/4280102/">能召回前世的布米叔叔</a>，有点沉闷又非常特别，那个意境有刻在脑海里。</li>
  <li>八周的滑雪课程结束了。教练是个七十岁的老爷，Paul，很慈祥也很健忘，同一个练习被他当新知识教了三遍。鉴于他的认真，我们大家都没有反驳，只是互相交换下眼神继续点头附和。课程过半的时候，我才发现学到了东西。其实要领不多，只是高速行进的过程不给你太多思考的空间，只能不断练习，慢慢这些要领内化成了下意识。
    <ul>
      <li>Lean forward</li>
      <li>Separate upper and lower body</li>
      <li>Make upper body still. Don’t turn shoulders. (bartender practice). Always look downhill, even during turning (skate stop practice).</li>
      <li>Use your outside ski and feel the inside edge. (step out practice)</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w8-collage.jpg" alt="w8-collage" /></p>

<h2 id="w7-0217---0223">W7 (02/17 - 02/23)</h2>

<ul>
  <li>工作又进入了熟悉的节奏，兴致匆匆到座位，忙忙碌碌，转眼就到了下班时间。面对干不完的活，每天推进一点点，享受这个过程，也时刻提醒自己不要焦虑。</li>
  <li>周中读完了<em><a href="https://www.goodreads.com/book/show/39288400-the-subtle-art-of-not-giving-a-f-uck">The Subtle Art of Not Giving a F*uck</a></em>，非常顺畅。作者用简洁的文字写了很多有趣的观点，非常受用。</li>
  <li>这周看了好几部电影：<a href="https://movie.douban.com/subject/3882427/"><em>我在雨中等你</em></a>，看的我有点愤怒。电影一味展示、拼贴世俗的美好，让人误以为那就是自己要去的地方。哭过笑过，发现还是不知道怎么迈出第一步改变生活。更多时候我们要的不是愿景，而是学会如何面对和接受生活的不幸。更难的是，找寻自己眼中的美好。<a href="https://movie.douban.com/subject/1291875/"><em>阳光灿烂的日子</em></a>。这周睡前重读了_动物凶猛_，王朔的笔触让人愉悦却也悲伤。再看电影，我更多感受到的是那个年代，它是不是这个国家的青春期呢？<a href="https://movie.douban.com/subject/1296436"><em>有话好好说</em></a>。顺着姜文，喜福说这部没看过。姜文的磕巴痴汉形象，和俩人在饭店大段大段的对话，实在是经典。<a href="https://www.imdb.com/title/tt6333072/"><em>Joshua</em></a>，这部当然是要被禁掉，再回想去年发生的，某种程度上也是必然。</li>
  <li>占东推荐了 <a href="https://www.acquired.fm/">Acquired</a> 这个播客（不知道是不是疯投圈的模版），回述这些创业公司历史，听完了 Tiktok, Shopify 和 Alibaba，超级有趣。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w7-collage.jpg" alt="w7-collage" /></p>

<h2 id="w6-0210---0216">W6 (02/10 - 02/16)</h2>

<ul>
  <li>Finally wrap up my research over the HTTP connection issue right at the Friday afternoon. Perfect ending!</li>
  <li>周四的 #date-night 去吃了家附近的中东菜 Naranj，意想不到的好吃。之后去 Princess 看了<a href="https://movie.douban.com/subject/1295647/">超时空接触</a>，应该是第四遍看了。这次注意到了年轻的马修麦康纳，没想到这哥们贯穿了两部我最喜欢的科幻（另一部是星际穿越）。周六的 #movie-night 看了<a href="https://movie.douban.com/subject/33400376/">平原上的夏洛克</a>，一般般。</li>
  <li>周六的滑雪有了长足的进步。这周做了一个关于重心的练习，真正感受到了 the inside edge of the outside ski。</li>
  <li>受国内疫情影响，每晚都坚持和国内的朋友奋战麻将，开心的一笔</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w6-collage.jpg" alt="w6-collage" /></p>

<h2 id="w5-0203---0209">W5 (02/03 - 02/09)</h2>

<ul>
  <li>Following up a weird HTTP connection issue in the whole week. I enjoy the excitement and progress everyday. I’m almost there :crossed_fingers:</li>
  <li>最近的睡眠非常好。有两天尝试了不喝咖啡，但是午饭过后困意来袭，还是有点难过。顺便也想了下要怎样戒烟。其实我对自己很有信心，只是时间的问题，还没找到，也去寻找有效的替代品。</li>
  <li>这一周的文明玩的飞起，每天晚上一个半小时，周末终于艰难地赢了一局电脑 :v:</li>
  <li>周四的 date night 去吃了 Bao，周六的 movie night 看了 Martin Scorecese 的 <a href="https://movie.douban.com/subject/1303531/">After hours</a></li>
  <li>周六享受了这个冬天最惬意的一次滑雪。蓝天白云，大太阳。没有寒风，只有在缆车上的宁静和下坡时的速度。</li>
  <li>这周看完了 Richard Bach 的 <a href="https://www.goodreads.com/book/show/29946.Illusions?from_search=true&amp;qid=QPiOBMxjKQ&amp;rank=2">Illusions</a>。非常好看的一本小书，幽默哲理版的禅师问道。想想最近看的道德经，The Power of Now, The Book of Life (Jiddu Krishnamurti)，总觉着有条隐形的线在牵连，但是我又理不清头绪，继续读下去就好。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w5-collage.jpg" alt="w5-collage" /></p>

<h2 id="w4-0127---0202">W4 (01/27 - 02/02)</h2>

<ul>
  <li>A typical great week in work. It starts by following a weird issue, falls into a rabbit hole and somehow gets resolved at the end of the week :)</li>
  <li>和喜福很好地贯彻了九点关电视的规矩，正如我们所预料，间接推动了我们早早上床。这一周的睡眠非常棒！周四的 date night 在 Loloan Lobby，周六的 movie night 看了祈祷落寞时，继续保持✊</li>
  <li>周末去滑雪，看球看小徳（17冠后无比期待啊），玩文明。喜福 carry 了各种吃吃吃吃，火锅、部队锅、排骨、酥肉，还能说什么，优秀！</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w4-collage.jpg" alt="w4-collage" /></p>

<h2 id="w3-0120---0126">W3 (01/20 - 01/26)</h2>

<ul>
  <li>周一和 Manager one one 关于 2019 年的 perf review，很开心拿到了 exponential。我也是刚刚反应过来，来到公司三年，第一年 promotion，之后的两年 exponential。有时候应该多给自己些自信和鼓励，也许自己做的比想象中要好。当然也一起深入聊了其他我更关心的话题，例如有哪些需要提高，下一步有什么打算。其实很明确，我自己也清楚：我应该更多加入大家的讨论，多提供意见，哪怕是不成熟的想法；下一步要不要做 staff，主要卡在我是否有主观的强烈意愿，然后才能指导下一步去考虑自己要做哪些改变。我想了半年还是不清楚，好在眼前的工作一直都有挑战，我也很享受。日历里定了个提醒，每个季度都提醒自己停下来想一想。</li>
  <li>周一早上送 Nikki 去做了绝育，晚上接回家里，还是一脸麻醉未醒的样子，戴着伊丽莎白圈，走路慢吞吞，偶尔看到镜子里的自己满脸疑惑。有点心疼。</li>
  <li>周五是春节，连续第二年不在老家过年，和喜福延续我们去年制定的传统：三十儿火锅初一饺子。今年没有买饺子皮，视频和妈妈学了和面，初一成功包了猪肉芹菜饺子。周末空闲，继续研究厨艺，尝试了红烧肉和炸鱿鱼须，非常成功。</li>
  <li>周日下午两点多，收到占东的消息：Kobe Bryant has died in a helicopter crash。瞬间惊到了，怎么能有这么假的新闻。之后就是漫长的下午，不断刷着 Twitter，希望能有转机，可是等来的只是不断的噩耗，他的二女儿 Gigi 也遇难身亡。心碎，无语。我多希望没看到这条消息，而你还在我见不到也许以后也不会见到的地方，但是我知道你还在。我努力寻找出口，试图平复自己去接受这一切，但是现实太魔幻，我实在接不住。当我第一次学到“偶像”两个字的时候，我在足球找到了 Del Piero，在篮球找到了你。从 98/99 开始看球，到现在二十年有余，我是多么幸运当初把目光交给了你，带我见证痛苦与喜悦，也教我明白努力与抗争。说到底，是陪伴和成长。感谢你 Kobe，R.I.P 🙏</li>
  <li>最近一个礼拜我一直在思考一个问题：如果生活里没有电视，我们的生活会变开心还是失落。和喜福一起讨论了一下：电视带来最糟糕的体验就是，没有目的的扫来扫去，一个半小时过去，根本不知道看了些啥，只记得瘫软在沙发里，随后做其他事情的动力也接近于零（这个最伤人，好像不小心点出了抖音的设计理念）。也许正确的打开方式是把电视当作电影院的那块屏幕，有明确的时间和预期。遇到想看的电影或者比赛，当然可以看，但是拒绝漫无目的和没完没了。我们定了一些简单可行的目标，准备接下来做些尝试：1. 九点之后不开电视，包括周末 2. 吃饭的时候可以打开看无聊综艺 3. 看美剧的话不要沉迷（主要针对我），每次不超过一集。总体上，我希望解锁花在电视上的暗时间，看看会给生活带来多大变化。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w3-collage.jpg" alt="w3-collage" /></p>

<h2 id="w2-0113---0119">W2 (01/13 - 01/19)</h2>

<ul>
  <li>喜福继续在温哥华出差。我发现当我完全接受要每天独自照看猫猫狗狗之后，心里也就不会有什么怨言，只是想着怎么会做的更好。“接受”是我在逐渐学会的两个字。套用 Naval 提到佛家观点：Desire is a contract you make with yourself to be unhappy until you get what you want. 我们应该 pick our battle，有那么一两件非常在乎的事情，要渴望要争取，其他就让他去，心平气和去面对。</li>
  <li>周二周三公司开新年 kickoff，其实就是换个地方鼓舞士气。我一向对这种活动不感冒，去了半场下午赶快溜回家。周末两天下了暴雪，白茫茫一片，出门扫了三次雪，舒坦。</li>
  <li>周中入坑了犹豫许久的文明六…我完全能理解大家都说玩上这游戏会发问“时间都去哪了”的疑问。里边的设定太巧妙了，正好满足了自己对历史不断加深的兴趣，边玩边查各种 wiki。然而，周六一口气玩了四个半小时之后，头昏脑涨，我准备轻易不要再碰了。</li>
  <li>周日狠狠地收拾了一下屋子，晚上带着 Nikki 去机场接了喜福，终于不用再视频面狗了。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w2-collage.jpg" alt="w2-collage" /></p>

<h2 id="w1-0106---0112">W1 (01/06 - 01/12)</h2>

<ul>
  <li>喜福这两周在温哥华出差（玩耍），我独自在家享受另一个“假期”。每天上午去公司，吃好午饭，下午回来陪 Nikki。开始几天做什么都没啥心情，叫外卖，躺沙发，工作也心不在焉；后来慢慢调整好状态，周末学习 Rust，看球，吉祥麻将，做晚饭，带 Nikki 和赵四散步，过得很充实。</li>
  <li>这一个多月很大的改变是对做饭的态度。从前我的标准很明确：能少做就不做；如果实在要做，从准备到开吃，20 分钟是我能接受的上限。所以也间接导致，为什么我如此钟爱火锅。去年爸妈在家里的一个多月，我认识到了一个不让人惊讶我却也未曾察觉（因为一直理所当然）的事实：为什么他们会做各种美味，而同时厨房又干净整洁？其实答案很简单，只是因为他们花了太多时间在厨房啊。在那之后，我试着改变对做饭的看法，耐心也不断加入思考，跟喜福刷的抖音推荐全都是菜谱。不断尝试，也不断有收获，一旦有了喜福正向的反馈，我发现自己开始享受做饭的时光了。</li>
  <li>周末闲下来，反思了一下对 Nikki 的训练。自从 level 1 课程结束后我们好像就不够再上心，生活里有几处明显的困扰，我们也没有动力去寻求改变。遛弯是最麻烦的。每次出去路上，Nikki 闻到什么感兴趣的味道，都会用力 pull；看到任何生物，人、狗、小汽车都会 bark；回来路上到了拐角黑狗 Leiney 的家门口， 都会不自觉开始发疯，growl，bite leash，最严重的是，如果喜福在还会扑她。我找了很多视频看，基本上得到了这样的结论：狗狗的听力和嗅觉都比人类敏锐，导致的问题也很显而易见，就是易受打扰。从家里到遛弯，一扇门之隔，对狗狗却是整个世界的改变。这个过程不可以是跳跃式的，而是需要循序渐进的。我开始在屋子里遛 Nikki，然后在门外边的小走廊，最后到 Driveway，只有上一步做好了，才去尝试下一步。这不是什么新奇的发现，之前的书和课程上也有提过，只是我们没有认真去做，希望接下来我们会有更多耐心。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2020/w1-collage.jpg" alt="w1-collage" /></p>

<h2 id="section">今年的最爱</h2>

<p>电影</p>

<ul>
  <li><a href="https://movie.douban.com/subject/34678530/">Drive to Survive 2</a></li>
  <li><a href="https://movie.douban.com/subject/1305530/">收件人未详</a></li>
</ul>

<p>书</p>

<ul>
  <li><a href="https://book.douban.com/subject/26672693/">一个叫欧维的男人决定去死</a></li>
  <li><a href="https://book.douban.com/subject/1761167/">Illusions : The Adventures of a Reluctant Messiah</a></li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[What we've done in 2019]]></title>
    <link href="http://blog.ifyouseewendy.com/blog/2020/01/03/what-weve-done-in-2019/"/>
    <updated>2020-01-03T11:54:56-05:00</updated>
    <id>http://blog.ifyouseewendy.com/blog/2020/01/03/what-weve-done-in-2019</id>
    <content type="html"><![CDATA[<svg id="gantt"></svg>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[What I've done in 2019]]></title>
    <link href="http://blog.ifyouseewendy.com/blog/2019/04/15/what-ive-done-in-2019/"/>
    <updated>2019-04-15T11:59:16-04:00</updated>
    <id>http://blog.ifyouseewendy.com/blog/2019/04/15/what-ive-done-in-2019</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
  <p>A weekly log on my life and personal growth</p>
</blockquote>

<h2 id="w52-53-1223---0105-vacation">W52-53 (12/23 - 01/05) Vacation</h2>

<p>12.25 - 01.01 把 Nikki 和赵四安顿好，我们踏上了🇲🇽坎昆之旅。这次完全没做计划，一切顺其自然。从冰天雪地跳到阳光沙滩，这个冲击感很美妙。每天可以不在乎时间，完全自由同样难能可贵。我们一半的时间在躺着，在酒店在沙滩，看电影看书。一半的时间在附近的景点，丛林金字塔和水上乐园。</p>

<ul>
  <li>玛雅的金字塔是我来之前最向往的，我们去了 Chichen Itza, Coba 和 Tulum。金字塔虽然不如我想象中壮观，但是了解各种细节才知道其中奥妙，尤其关于当时人们对宇宙、时间、神的理解。玛雅人以手脚数目 20 作为计数单位，随之而来的是每个月 20 天，一年 18 个月，留下 5 天禁忌日。纪年也如此，不是十进制的 2020-01-01，而是BC3000年左右的元年开始算起，以二十进制计算天数：13.0.7.2.7（这俨然是一个 IP 地址🤔）。传说中的 2012-12-21 只是大数字进一变成了 13.0.0.0.0 而已。（这个 <a href="https://maya.nmai.si.edu/calendar/maya-calendar-converter">Mayan Calendar Converter</a> 有详细的介绍）。玛雅的文字和汉字一样是方块字，但不同的是玛雅人是在田字格内画画，还涂着颜色，非常绚烂。知乎上这篇讲解很好看：<a href="https://www.zhihu.com/question/20774349/answer/41256347">破解失传的古文字（象形文字、楔形文字等）最初是如何被破译的？</a></li>
  <li>行程最后一天的 Xcaret 是最大亮点，一座建在丛林和海滩上的主题乐园。我们再次体验了快艇摩托伞，一起在天空享受宁静。对于高度近视的我，确实分不清海天是如何相接。体验最好的是里边的一条人造河，从起点到终点游泳划行一个小时，全程都是玛雅的石头建筑和绿色丛林。这是我此次旅行最美妙的时光。</li>
  <li>闲暇时间刷了一些想看好久的书和电影：
    <ul>
      <li><a href="https://movie.douban.com/subject/6981153/">爱尔兰人</a>让我回到了大学时光，猛刷罗伯特德尼罗和阿尔帕西诺的日子。四个小时的电影，如果好看是真的享受。<a href="https://movie.douban.com/subject/27202818/">婚姻故事</a>很不错，但是好像不适合两个人一起看；<a href="https://movie.douban.com/subject/30390700/">美国工厂</a>这个纪录片就有意思了，评论说的没错，这是十八世纪资本主义和二十一世纪资本主义的冲突；<a href="https://movie.douban.com/subject/15077774/">谋杀疑案</a> 是个亚当桑德勒标签化的傻逼电影。</li>
      <li><a href="https://book.douban.com/subject/26292964/">世界小史</a>是本很好的历史读物，粗糙但是有大视角；<a href="https://book.douban.com/subject/26672693/">一个叫欧维的男人决定去死</a>也很好读，故事人物典型老套，但是笔触非常幽默顺畅。看了大半本<a href="https://book.douban.com/subject/30229508/">统计学关我什么事</a>，非常浅显，我主要是来看到底什么是贝叶斯的。来时的路上开了躺了很久的<a href="https://www.amazon.cn/gp/product/B0177JL1O0/ref=ppx_yo_dt_b_d_asin_title_o01?ie=UTF8&amp;psc=1">道德经</a>（这个版本很不错），看了前四分之一，非常让我大开眼界，时间是打不破智慧的。木心的<a href="https://book.douban.com/subject/20440644/">文学回忆录</a>也走了四分之一，正好配着刚看过的世界小史，从文学的视角再捋一遍。</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w52-53-cancun-trip.jpg" alt="w52-53-cancun-trip" /></p>

<p>视频 <a href="https://youtu.be/earZfWDeeBU">YouTube</a>, <a href="https://v.youku.com/v_show/id_XNDQ5MjQyMDYzNg==.html">Youku</a></p>

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/earZfWDeeBU" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe>

<h2 id="w51-1216---1222">W51 (12/16 - 12/22)</h2>

<ul>
  <li>Super happy to wrap up all the work before Christmas vacation, looking forward to our 2020.</li>
  <li>组里的年终聚会再次展现了自己的手工天赋，成功制作了唯一的圣诞危房。</li>
  <li>这周家里的厨艺争霸异常激烈，喜福的小酥肉非常完美，可能和我的怒炸排骨不相上下。</li>
  <li>接下来是 16 天的假期：在家呆四天，去坎昆度假七天，再回来休整五天。想做的事情很多，继续 Rust 学习，看爱尔兰人，找本闲书看，去海边装死，新年回来去上第一堂滑雪课。期待。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w51-collage.jpg" alt="w51-collage" /></p>

<h2 id="w50-1209---1215">W50 (12/09 - 12/15)</h2>

<ul>
  <li>Pick up my Rust learning by finishing reading and practicing <a href="https://github.com/rust-unofficial/too-many-lists">rust-unofficial/too-many-lists</a>, which is such an interesting read. What I enjoy the most is the feeling (or illusion) of getting a new or deeper understanding about something I thought I knew.</li>
  <li>Nikki 为期六周的 Level 1 课程这周二结束了，我们短暂的学生家长体验也到期了。Nikki 作为班级最调皮捣蛋的，每次上课都大声说话，开始两次课真是让我们头疼欲裂。没办法，只能硬挺保持耐心，跟喜福报团取暖。现在回看，如果以天为跨度，那多是无奈，但是如果放大到每周，那确实一直都在进步。最后一课期末考试，Nikki 让所有人刮目相看（要我说只是正常发挥在家的水准而已）获得了第三名，一旁老父亲老母亲欣慰不已。</li>
  <li>姥爷突然离世，2019年12月13日。我心里没有特别难过，伤心主要来自对妈妈和大舅的感同身受。一晚上都有点恍惚，脑子在不断搜索记忆，希望留下一些美好的画面。至此，我不曾怀疑的理应存在的爷爷奶奶姥姥姥爷全都消失在了这个世界。感谢你们给的爱和回忆。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w50-collage.jpg" alt="w50-collage" /></p>

<h2 id="w49-1202---1208">W49 (12/02 - 12/08)</h2>

<ul>
  <li>周中同事问了一个简单的 Rust 问题，发现两个月不用，脑子又基本忘光了。所以周末开始了这一年第三次阅读 <a href="https://doc.rust-lang.org/book/#the-rust-programming-language">The Rust Programming Language</a>。这回不用一章章读了，顺着脑子里的问题去寻找就好了。</li>
  <li>周四晚上和 David, Alex 去 Apollo 看了 <a href="https://www.imdb.com/title/tt0052520/">The Twilight Zone</a> 的 60 年重映，作为 59 年开播的科幻黑色故事集，可以说是当时的黑镜。有些东西真的是被时间冲不破的，或者说 60 年完全掀不起时间的波澜。我常常幻想，如果把黑白换成彩色影像，那当时和现在有什么区别？</li>
  <li>这周做了四次晚饭，还去了趟菜市场，人生巅峰，值得表扬 ☺️</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w49-collage.jpg" alt="w49-collage" /></p>

<h2 id="w48-1125---1201">W48 (11/25 - 12/01)</h2>

<ul>
  <li>I’m actively shifting my focus and time to daily life in terms of work life balance, but apparently I’m leaning over so much that I lost my balance, particularly the morning time. I just keep wondering is it worth it? To sacrifice my high productivity for dog walking and cat feeding</li>
  <li>周二课堂上刚刚欣慰见到 Nikki 的进步，就发觉她好像大步迈进了青春期，各种斗志昂扬的不听话。连着三天我都忍不住生气，只能跟喜福报团取暖，互相安慰。</li>
  <li>这一周的兴奋被迪巴拉的神奇任意球承包了</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w48-collage.jpg" alt="w48-collage" /></p>

<h2 id="w47-1118---1124">W47 (11/18 - 11/24)</h2>

<ul>
  <li>最近工作很忙碌，准备了半年的项目，Mitch 下周要去给 CEO 做 demo。大家齐心协力赶进度，很期待下周的结果。</li>
  <li>这周来回路上还有散步的时间听完了 <a href="https://serialpodcast.org/season-one">Serial 第一季</a>。基本上讲了一个发生在 99 年，怎么看都像有冤情，但就是没有关键证据洗脱罪名的案件。这个播客帮忙采访回溯了当年的各种细节，2014 年播出也收获了很多新的反馈，狱中主角得以重新开启申诉。但是我翻到网站的最后更新2019年3月，州最高法院 4:3 驳回了重新审理的申诉，心里有点失落，真相在哪里？</li>
  <li>自从干了 Power of Now 的鸡汤，有意识的告诉自己（并且相信）在工作生活中向生活倾斜，周末也过的更加精彩。和喜福一起收拾屋子，去院子捡落叶，带 Nikki 出门玩，看球看剧，吃火锅，还一起做了个 wishlist 的项目，很开心。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w47-who-is-eating-mud.jpg" alt="w47-who-is-eating-mud" /></p>

<h2 id="w46-1111---1117">W46 (11/11 - 11/17)</h2>

<ul>
  <li>Nikki 迎来了她狗生的第一场大雪，喜出望外，到各处的洁白无痕的雪堆中蹦迪。周二带她去上了第二节课，深深地感受到做熊孩子家长的无奈，已经深呼吸的耐心在课程后半段消失殆尽，信好有喜福在旁边接手救场。回来的路上不断反思，貌似在狗狗教育的上只有不进则退，不用“正确”的方式就几乎就在养成“错误”。调整好心态，继续粗发。</li>
  <li>周四是公司 eng offsite，上午一直在认真 social，嘘寒问暖搞的我口干舌燥。中午很意外地碰到一堆坐在角落吃饭的朋友，开始互相吐槽活动的无聊，成立完自闭小组后果断趁机以团队活动为由早早离场。</li>
  <li>周五是 31 岁生日，正赶上我们组团建，大家去扔斧子，然后给我和 Stephen 一起过了生日。晚上照例和喜福吃饭庆祝，很平和很美好。回想 30 岁时候，自己好像在痛苦思索寻找一个不知道问题的答案，现在已经很平静接受 31 岁的现实。突然觉着自己很傻逼，哪里是时间给我什么触动呢，不过是愚蠢的对数字的敏感罢了。</li>
  <li>Re-watch the <a href="https://movie.douban.com/subject/1291839/">Blade Runner</a> based on the story setting, in Nov 2019.</li>
  <li>Do our homework and book the trip to Cancun during Christmas time.</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w46-collage.jpg" alt="w46-collage" /></p>

<h2 id="w45-1104---1110">W45 (11/04 - 11/10)</h2>

<ul>
  <li>跟爸妈不舍告别，互以眼泪相赠，期待明年再相逢。</li>
  <li>日子又回到从前的状态，遛狗喂猫，认真工作，打球，看电影看比赛，但是我能感受到自己心态的变化。我相信我在变耐心，有意识的告诉自己不被时间影响，不因未来而焦虑。</li>
  <li>第一次带 Nikki 去上课，发现要学的好多呀。老师发了一本四五百页的讲义，课后还要温习和练习。为了狗子，这门课我不能弃。</li>
  <li>周末去看了 <a href="https://movie.douban.com/subject/27119724/">Joker</a>，没有让我失望，很期待今年 Joaquin Phoenix 会得奖。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w45-collage.jpg" alt="w45-collage" /></p>

<h2 id="w44-1028---1103">W44 (10/28 - 11/03)</h2>

<ul>
  <li>这周的节奏很稳定，白天认真工作，晚上吃饭打麻将。爸妈来玩的最后一周了，一个月的时间过得飞快。</li>
  <li>一周的阴雨绵绵，基本扫清了树上剩余的叶子，算是对这美丽的季节做了告别。今年的秋天有很多难忘的回忆，感谢大自然的美好。</li>
  <li>喜福的 PR 面试通过，这两周会拿到枫叶卡，一切顺利 ✌️</li>
  <li>在同事的带领下，第一次尝试了 pumpkin carving 🎃，比我预想的要有趣。我发现手工是能让我进入平静状态的。因为步骤简单，所以容易达到专注；因为行动大过思考，所以容易进入摒弃思考的专注状态。按照 The Power of Now 的理念，这就是人们想要的平静。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w44-collage.jpg" alt="w44-collage" /></p>

<h2 id="w43-1021---1027">W43 (10/21 - 10/27)</h2>

<ul>
  <li>Keep reading <a href="https://www.goodreads.com/book/show/6708.The_Power_of_Now">The Power of Now</a>
    <ul>
      <li>I got blown away by the main idea that “you get into presence by watching the mind”, so simple but so powerful. This is the first time that I read a spiritual book, which makes me surprised and suspicious at the same time. You can never prove it scientifically, but you can just follow the angle it provides and reflect it in your mind. I like it so far.</li>
    </ul>
  </li>
  <li>不管工作上多少事情，每天下班基本都切断了联系，享受跟爸妈在一起的时光。周中一起打麻将，周末去逛了 Niagara Fall。</li>
  <li>本来的打算是今年不买衣服，希望自己不断减少外在带来的满足感。但是喜福质问我这不是长久之计，这里的关系不应是切断，而是保持在一个稳定的低需求上。我设想了下理想的状况：所有的衣服都有最简单的颜色样式，舒服质量好，每天打开衣柜让我不花一点时间思考。周末随大家去商场买买买，搞了一堆无差别内衣裤，希望一点点迁移到外衣裤上。</li>
  <li>Nikki 长大了，开始练习一嘴叼俩球了…赵四也成熟了，继承了家里的传统，看热闹打麻将。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w43-collage.jpg" alt="w43-collage" /></p>

<h2 id="w42-1014---1020">W42 (10/14 - 10/20)</h2>

<p>这一周一直在路上，跟喜福带着爸妈东部之旅</p>

<ul>
  <li>10.12 - 10.14 Kingston</li>
  <li>10.15 - 10.17 Montreal</li>
  <li>10.18 - 10.19 Ottawa</li>
</ul>

<p>我一直很喜欢秋天，肃穆，萧瑟，每天五点钟都像星期日的晚霞，不自觉地怅然若失。来加拿大第三年，之前只在路上偶尔感叹秋天的颜色，转眼就入了冬。今年走出去，发现秋天并不短暂，只是我从未认真寻找。</p>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w42-collage.jpg" alt="w42-collage" /></p>

<h2 id="w41-1007---1013">W41 (10/07 - 10/13)</h2>

<ul>
  <li>Attend <a href="https://www.speakerlabs.ca/">Speaker Labs</a>. In addition to the public speaking skills, there is one takeaway particularly for me
    <ul>
      <li>No matter how much effort I put into ignoring other people’s opinion, I should admit, I do care. That’s one source of truth which makes me anxious, uncomfortable and not happy.</li>
      <li>It’s not wrong to care about other people’s opinions, which is exactly how we gain effective feedback from the world. However, the most difficult part is to show yourself to the world, be exposed, be vulnerable, and make the first step.</li>
    </ul>
  </li>
  <li>Start reading <a href="https://www.goodreads.com/book/show/6708.The_Power_of_Now">The Power of Now</a>
    <ul>
      <li>An exercise: Take any routine activity that normally is only a means to an end and give it your fullest attention, so that it becomes an end in itself. For example, every time you walk up and down the stairs in your house or place of work, pay close attention to every step, every movement, even your breathing. Be totally present.</li>
    </ul>
  </li>
  <li>周末把赵四和 Nikki 送走，跟喜福和爸妈开启一周的加东之旅。周末在 Kingston，没人的湖滨小镇，欣赏秋色。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w41-collage.jpg" alt="w41-collage" /></p>

<h2 id="w40-0930---1006">W40 (09/30 - 10/06)</h2>

<ul>
  <li>想起一年前这个时候还是独自生活，现在有了喜福，赵四，Nikki，加上爸妈最近来访，时间完全被炸开了。很难再找到一整块安静自在的时间，哪怕去浪费。我希望这会是生活中好的变化，准确来说，我需要更好的适应让它变成好的变化。暂时想到这么几点：下班不再为工作烦心；跟喜欢的人（🐱🐶）不要在意时间的得失；接受属于自己的时间多数都是琐碎的。</li>
  <li>这周的主题是每天陪爸妈大吃大喝，逮着好天气就去公园和 Trail 遛狗散步。跟喜福一起订了下下周出行的路线和酒店，非常期待。周末一起来公司打乒乓，没想到俩人竟然对这玩意感兴趣</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w40-collage.jpg" alt="w40-collage" /></p>

<h2 id="w39-0923---0929">W39 (09/23 - 09/29)</h2>

<ul>
  <li>每周的工作已有了范式。面对干不完的活，周一周二三都自带鸡血，周四开始彷徨，周五认真划水。没有太多精力回来继续之前的学习。</li>
  <li>爸妈周五晚上到达，一路奔波我都在担心出差错，但是很好，一切顺利。周末很开心，陪着他们四处闲逛。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w39-dancing-pa-ma.gif" alt="w39-dancing-pa-ma" /></p>

<h2 id="w38-0916---0922">W38 (09/16 - 09/22)</h2>

<ul>
  <li>这周没写代码，基本都在开会，讨论，写文档。比我想象中的轻松。</li>
  <li>喜福去温哥华出差，我每天下午在家办公伺候主子和狗子。与狗子斗智斗勇，好几次被搞的神烦。不断告诫自己要有耐心，狗子的表现基本是我脾气的投影</li>
  <li>周末一起带狗子去 Waterloo Park 转了一圈，其实也只公园一角。每天在家风风火火巡天入地，来了大草原就咩咩找妈妈。开玩笑，狗子请起，来嗨！</li>
  <li>Podcasts sharing
    <ul>
      <li><a href="https://dissectpodcast.com/2016/08/25/s1e2-good-kid-m-a-a-d-city/">S1E2 – good kid, m.A.A.d. city – dissect</a></li>
      <li><a href="https://30for30podcasts.com/episodes/a-queen-of-sorts/">A Queen Of Sorts - 30 for 30 Podcasts</a></li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w38-cat-dog-collage.jpg" alt="w38-cat-dog-collage" /></p>

<h2 id="w37-0909---0915">W37 (09/09 - 09/15)</h2>

<ul>
  <li>周一是赵四一周岁生日！你真是越来越招人喜欢，尤其是狗子来了咱们家之后。祝你保持对这个世界的冷漠，永远年轻，永远无所事事。</li>
  <li>周二告别了魏哥，Amy 和 Molly，虽然早有准备，但还是会觉着生活断了根线。有缘再见啦！</li>
  <li>Go to St. Louis for StrangeLoop 2019. There are three talks that I really like
    <ul>
      <li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=g1ib43q3uXQ&amp;feature=youtu.be">How to teach programming (and other things) - Felienne Hermans</a> It brings up an interesting idea that people prefer “exploration and self-taught” over “explanation and exercise” only in computer science, which worths us a second thoughts.</li>
      <li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=ItASl4SdPO0">Towards an open and Reason(ML)able web - Parker Ziegler</a> Great intro to ReasonML. I’ve got more interest in OCaml now.</li>
      <li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=JMZLBB_BFNg">Parser Parser Combinators for Program Transformation” by Rijnard van Tonder</a> Try this fancy tool for program transformation <a href="https://comby.live/">comby.live</a></li>
    </ul>
  </li>
  <li>去参加这个会议的私心在于能跟表格团聚。四年半不见，还是一如既往的舒服。最后一晚在 Bailey’s Range 喝的飞起，开心。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w37-strange-loop.jpg" alt="w37-strange-loop" /></p>

<h2 id="w36-0902---0908">W36 (09/02 - 09/08)</h2>

<ul>
  <li>Finish <a href="https://github.com/rust-lang/rustlings?ref=hackr.io">rustlings</a> and start reading <a href="https://rust-unofficial.github.io/too-many-lists">Too Many Lists</a>.</li>
  <li>Teach Nikki the second command, “d-o-w-n”.</li>
  <li>看了很多精彩比赛，男篮世界杯，F1 蒙扎，美网。印象最深的还是我国面对逆波兰了，疼啊疼。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w36-anjing.jpg" alt="w36-anjing" /></p>

<h2 id="w35-0826---0901">W35 (08/26 - 09/01)</h2>

<ul>
  <li>Get a basic idea on how <a href="http://mruby.org/">MRuby</a> works. Such a fun experience.</li>
  <li>Read a chapter of Super Thinking on decision making. I love the reasoning about disadvantages of pro-con list, that the cost-benefit analysis comes into play. One new thing I learnt is the <a href="https://www.wikiwand.com/en/Le_Chatelier%27s_principle">Le Chatelier’s principle</a>, aka The Equilibrium Law or homeostasis, which roughly means “system always kicks back (in some situation)”. Neat.</li>
  <li>超级开心喜福一次就通过了路试，终于结束我们互相看不顺眼的学车之旅了 🎉</li>
  <li>这个 Labour Day 长周末主要是看比赛和伺候狗子。Nikki is our brand new $2000 alarm, organic. 六点半的阳光，总能带给我希望，砥砺前行 😐</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w35-a-day-of-nikki.jpg" alt="w35-a-day-of-nikki" /></p>

<h2 id="w34-0819---0825">W34 (08/19 - 08/25)</h2>

<ul>
  <li>这周的工作，一天团建，三天 Hackday，以组织的名义认真划水。</li>
  <li>养狗第一周，我和喜福都是精力被榨干。六点半起，遛狗喂猫，不想上班。什么“从今天起，砍柴喂马，春暖花开”都是骗人的。</li>
  <li>爸妈的签证第三次申请，几近曲折，竟然有发了递签信又收回的时候，这周终于过了 ✅</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w34-nikki-at-peace.gif" alt="w34-nikki-at-peace" /></p>

<h2 id="w33-0812---0818">W33 (08/12 - 08/18)</h2>

<ul>
  <li>Work-wise, catch up after vacation and start looking into how <a href="https://github.com/artichoke/artichoke">Artichoke</a> works, which is a project on compiling mruby into Web Assembly. After reading the Go book and Rust book, finally, I start coding in C 😇</li>
  <li>Pick up our new home member, Nikki, who is a puppy girl of English type golden retriever.</li>
  <li>利用每天的失眠，看完了毛姆的<a href="https://book.douban.com/subject/26803714/">人性的枷锁</a>。主人公的故事大概在三十岁戛然而止，而我正好在这个年纪捡起这本书。看到了好多我心中的疑虑，关于人生的意义书中也给出了明确的答案。我没法认可或是怀疑，因为最终也都是要自己一点点寻找。期待下一次重读。</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w33-nikki.jpg" alt="w33-nikki" /></p>

<h2 id="w31-32-0729---0811-vacation">W31-32 (07/29 - 08/11) Vacation</h2>

<p>一年一度的旅行终于到来。今年的主题是趁着下一代来临前最后一聚。地点选在温哥华，维多利亚和班芙。史称加西之旅。</p>

<p>虽然旅途是 7.31（周三）出发，但是因为周一周二公司年会，我懒得飞来飞去选了远程参加，所以实际上，我之前的周末就开始放飞自我了。擦擦 PS 的灰，买了 Fifa19 和 Call of Duty: WWII；和朋友玩 VR，吃日料，玩牌，逛公园；跟喜福吃火锅看综艺；开始读 Good Math 和人性的枷锁。好久没这么轻松了。最直接的感受是，这几天早上可以神清气爽自然醒，让我怀疑是不是脑子放下了工作就少去了紧张和压力。周二收拾行李，把赵四送走，开始旅程。</p>

<p>（写不动游记，简单记些流水好了）</p>

<ul>
  <li>7.31 - 抵达温哥华。午餐 Marutama 拉面，入住 Airbnb，到附近的 Jericho Beach 闲逛。晚上 Gyukaku 烤肉，到 Lighthouse Park 徒步，赶到海边发现太阳已经下山。</li>
  <li>8.1 - 早餐 JJ Bean，到 Tsawwassen 轮渡去 Victoria。下午 Buchart Garden，Fishhook 午餐，然后 Downtown 闲逛。晚上回来已经夜里，在宽窄巷子串串烧烤小龙虾。</li>
  <li>8.2 - A&amp;W 早餐，在家 Mario Party。中午 Lynn Canyon 徒步，然后 English Bay, Stanley Park 骑行。晚上海鲜大餐。</li>
  <li>8.3 - 中午郝记羊肉，然后 Flyover Canada，Gastown。晚上 Kokoro 日本拉面，然后在 Granville Island 看了烟花。</li>
  <li>8.4 - 早起飞去卡尔加里，中午在 OMO 日本铁板烧，开去班芙。Airbnb 超级赞，下午去 Banff Gondola，上去第一眼有点惊到我了。幅员辽阔，心旷神怡。晚上在 The Park 西餐。</li>
  <li>8.5 - Lake Louise 划船，应该是本次行程我个人眼里的高光了，像是划进了画一样。之后是梦莲湖。晚上在家 BBQ，德州。</li>
  <li>8.6 - 中午在 Tavern Pizza，然后 Fairmont 酒店下午茶，之后是 Emerald Lake。晚上回来去 High Roller 打了保龄，之后部队火锅，继续德州。</li>
  <li>8.7 - 早餐 Wild Flouver，之后开到 Peyto Lake 徒步，欣赏景色。一路美景开到 Columbia Icefield，体验 Anthabasca 冰川。晚上麦当劳，收拾行李，打牌。</li>
  <li>8.8 - 告别班芙，开回卡尔加里。逛了 Costco，在 Popeye 吃午餐。早早到机场，在候机口德州。五点飞回温哥华，晚上正宗小郡肝串串香。</li>
  <li>8.9 - 中午 Marutama 拉面，然后到渔人码头，离港观鲸。一路颠簸，好在看到了很多 Orca 和傻呵呵的海狮。回程路上听到了司机 Trevor 的传奇故事，买了他的 Natural Hy。晚上海鲜加部队火锅，最后一次德州。</li>
  <li>8.10 - 早餐 JJ Bean，十一点半拥抱，散伙。我和喜福飞机延误，十一点才飞回多伦多。</li>
  <li>8.11 - 和大舅视频，看了英超第一轮曼联 4:0 切尔西。下午出门和 Amy 魏哥午餐，接赵四和三哥回家。一起看乐队夏天最后一集。晚上和老妈视频，给大家算本次行程开销。</li>
</ul>

<p>视频 <a href="https://www.youtube.com/watch?v=GZPkZxGW_Ts&amp;feature=youtu.be">YouTube</a>, <a href="https://v.youku.com/v_show/id_XNDMyMDQ5MTk3Mg==.html">Youku</a></p>

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/GZPkZxGW_Ts" frameborder="0" allow="accelerometer; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe>

<h2 id="w30-0722---0728">W30 (07/22 - 07/28)</h2>

<ul>
  <li>Good working week, by putting my most focus on wrapping up work before my two weeks vacation 😍 We made a few great improvements over our DDD-ish Rails app.</li>
  <li>Watch <a href="https://movie.douban.com/subject/1292215/">Amelie</a> again at Princess Original, still fascinated by its unrestrained delight.</li>
  <li>Start of my vacation with Fifa 19 and Call of Duty WWII</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w30-mr-bernard.jpg" alt="w30-mr-bernard" /></p>

<p>^Hectic Monday</p>

<h2 id="w29-0715---0721">W29 (07/15 - 07/21)</h2>

<ul>
  <li>Finish reading <a href="https://book.douban.com/subject/30396640/">WebAssembly 标准入门</a>, a good intro for WASM spec.</li>
  <li>Go to Leslie Ting’s <a href="https://stratfordsummermusic.ca/artist.php?id=214">Speculation</a> at Stratford with friends. I enjoy the <a href="https://www.wikiwand.com/en/4%E2%80%B233%E2%80%B3">4′33</a> part, which brings me to a meditation state.</li>
  <li>和喜福看了两部王竞导演的电影，<a href="https://movie.douban.com/subject/10537853/">万箭穿心</a>和<a href="https://movie.douban.com/subject/2363843/">一年到头</a>，真是纠结拧巴，让人无力张口辩驳（所以才有了天注定吗？）</li>
  <li>Enjoy the nice weekend with strawberry picking and VR playing.</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w29-collage.jpg" alt="w29-collage" /></p>

<h2 id="w28-0708---0714">W28 (07/08 - 07/14)</h2>

<ul>
  <li>Re-read <em>Programming WebAssembly with Rust</em>. After getting to know Rust and having a general idea about WebAssembly, it makes much more sense to me now, especially that I follow the code exercise to write some raw wat this time <a href="https://github.com/ifyouseewendy/wasm-rust-playground">ifyouseewendy/wasm-rust-playground</a></li>
  <li>Have a talk with Syrus, which definitely makes me believe recording this weekly log is worthwhile. I’m glad that we build up a connection with the wasmer team.</li>
  <li>Play a co-op PS game <a href="https://www.ea.com/games/a-way-out">A Way Out</a> with Jasmine, which is pretty fun.</li>
  <li>Watch <a href="https://movie.douban.com/subject/1308755/">Shaun of the Dead</a> on the big screen at Princess Original 😍. This might be my 8th time watching it. Once every year.</li>
  <li>Watch the sensational final between Djokovic and Federer at Wimbledon. Such a weird game that Federer outplayed Djokovic at every metric on statistics, but lost due to few big points.</li>
  <li>Ride to the company using my 🚲!!! (second time since I bought it three months ago, good job)</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w28-collage.jpg" alt="w28-collage" /></p>

<h2 id="w27-0701---0707">W27 (07/01 - 07/07)</h2>

<ul>
  <li>Finish reading <a href="https://doc.rust-lang.org/">The Rust Programming Language</a>. I cannot say I fully understand ownership and lifetime, but I think I’ve grasped the idea of it. Looking forward to jumping into the wild world.</li>
  <li>I like this article <a href="https://blog.cleancoder.com/uncle-bob/2019/06/16/ObjectsAndDataStructures.html">Classes vs. Data Structures</a> by Uncle Bob articulating the subtle difference between these two. I figured this idea out when learning Haskell out last year, which gives me another orthogonal thinking against OO in terms of data and operation. In short, “An Object is a set of functions that operate upon implied data elements. A Data Structure is a set of data elements operated upon by implied functions”.</li>
  <li>Remember the smile of Brad</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w27-brad.jpg" alt="w27-brad" /></p>

<h2 id="w26-0624---0630">W26 (06/24 - 06/30)</h2>

<ul>
  <li>Read an hour <a href="https://doc.rust-lang.org/">The Rust Programming Language</a> everyday through chapter 15. I’ll finish next week, but I need more practice.</li>
  <li>Keep implementing <a href="https://github.com/kanaka/mal">https://github.com/kanaka/mal</a>. I’m at Step 3 now.</li>
  <li>Finish watching <a href="https://movie.douban.com/subject/30465634/">Formula 1: Drive to Survive</a>. Such exciting documentary over the F1 2018 season. It shows me another angle to think about the game, especially for the racers struggling on the edge. The problem they are trying to solve is interesting, how to improve from top 15 to top 10. We also watched the Austrian Grand Prix. Such a crazy win for Max Verstappen.</li>
  <li>看了<a href="https://movie.douban.com/subject/27059130/">大佛普拉斯</a>，嵌套着画外人讲画内人的黑色幽默，好看的</li>
  <li>Trail at Shade’s Mills Conservation Area</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w26-collage.jpg" alt="w26-collage" /></p>

<h2 id="w25-0617---0623">W25 (06/17 - 06/23)</h2>

<ul>
  <li>Keep my read over <a href="https://doc.rust-lang.org/">The Rust Programming Language</a>, with practice at work.</li>
  <li>Start playing around <a href="https://github.com/kanaka/mal">https://github.com/kanaka/mal</a>, which is a practice for using different language to implement a simple Lisp. I’m working on the Ruby version now, then I’ll try the Rust one.</li>
  <li>Finish the fourth and fifth chapter of <em>Quiet</em></li>
  <li>Celebrate our first 💒 anniversary, taking a photo in the morning, having lunch at Watami, and going hiking with friends at Knutz Park.</li>
  <li>Set up our BBQ grill, and have a perfect night</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w25-anniversary.jpg" alt="w25-anniversary" /></p>

<h2 id="w24-0610---0616">W24 (06/10 - 06/16)</h2>

<ul>
  <li>Restart reading through <a href="https://doc.rust-lang.org/">The Rust Programming Language</a>. Some ideas start to make more sense to me after the recent Go learning, eg slice, rune and reference.</li>
  <li>Watch Raptors winning the title with Jasmine and David at Apollo. This might be the season I watch the most games. Such an intense journey. Besides that, finally, Sarri joined Juventus 😳 and AD joined Lakers 😊</li>
  <li>After two months searching, we finally found a favourite breeder and sent the deposit for having a female English type Golden Retriever at mid Aug. Excited.</li>
  <li>Submit the third round of application for my parents’ visitor VISA 🤞</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w24-raptors.jpg" alt="w24-raptors" /></p>

<h2 id="w23-0603---0609">W23 (06/03 - 06/09)</h2>

<ul>
  <li>Keep reading <a href="https://www.gopl.io/">The Go Programming Language</a> and finish first half of the book (Chapter 7 Interface)</li>
  <li><a href="https://nav.al/how-to-get-rich">Naval - How to Get Rich</a> This is another podcast I enjoy a lot, which is not mainly about finance, but different thoughts and angles to see the world.</li>
  <li>Finish the show <a href="https://movie.douban.com/subject/27098632/">Chernobyl</a>, a cold dark reality mixing with special politic circumstance. I can definitely not sense the similarity with my dear god country.</li>
  <li>Enjoy the French Open semi-final, at which Djokovic lost to Thiem by 5:7 at the fifth set. Sad.</li>
  <li>Have a great trip to <a href="https://www.google.ca/maps/place/African+Lion+Safari/@43.3409762,-80.1800999,17z/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0x882c7f322d46f773:0x7c093dc107321082!8m2!3d43.3409762!4d-80.1800999?hl=en">African Lion Safari</a> at the weekend. Simba is truly a big cat.</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w23-nick.jpg" alt="w23-nick" /></p>

<h2 id="w22-0527---0602">W22 (05/27 - 06/02)</h2>

<ul>
  <li>Work wise, I feel pretty good on spending one hour reading in the morning everyday. After reading through ¼ of <a href="https://blog.arkency.com/domain-driven-rails/">Domain Driven Rails</a>, (which is a pretty good book, taking Rails as example to talk about DDD), I make it a pause consciously as I need more experience (or mistakes) to digest better. To put it into practice, I start building our new service using <a href="http://hanamirb.org/">Hanami</a>, which I’ve got a pretty positive feeling for being our DDD choice. Other than that, finish reading the first two chapters of <a href="https://www.gopl.io/">GOPL</a>.</li>
  <li>I really enjoy this episode of Tim Ferris Show that I listened twice. <a href="https://tim.blog/2019/05/07/ramit-sethi/">Ramit Sethi — Automating Finances, Negotiating Prenups, Disagreeing with Tim, and More (#371)</a></li>
  <li>After two months learning and researching, I finally set up my FIRE account on May 29th, 2019 🎉</li>
  <li>Such a relief after visiting Nadine and Casey.</li>
  <li>The best weekend this year, for pushing trivial stuff forward proactively, reading books, watching sports (Liverpool 2:0 Tottenham Hotspur, Raptors 1:1 Warriors), having hotpot, watching shows, enjoying the great weather, and wasting time together with Jasmine. Everything is perfect.</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w22-just-dance.gif" alt="w22-just-dance" /></p>

<h2 id="w21-0520---0526">W21 (05/20 - 05/26)</h2>

<ul>
  <li>Finish reading <a href="https://www.infoq.com/minibooks/domain-driven-design-quickly">Domain-driven Design Quick</a> last week and concluded some <a href="http://blog.ifyouseewendy.com/blog/2019/05/27/notes-on-ddd/">notes</a> here. It makes a lot of sense to me on connecting the dots I’ve collected over time. The book is also a great one as an intro which helps me grash the main idea of DDD. The next step is to gain more insight in practice.</li>
  <li>GoT 潦草终结，没等到我的夜王反推大陆，难过。看完了<a href="https://movie.douban.com/subject/26339248/">一拳超人</a>，超级喜欢，见识了终极大招：Consecutive Normal Punch!</li>
  <li>Finally, what makes my week?</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w21-bounce-smile.gif" alt="w21-bounce-smile.gif" /></p>

<h2 id="w20-0513---0519">W20 (05/13 - 05/19)</h2>

<ul>
  <li>Keep my reading on <em>Quiet</em></li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w20-nick.jpg" alt="w20-nick" /></p>

<h2 id="w19-0506---0512">W19 (05/06 - 05/12)</h2>

<ul>
  <li>Such a busy week, for being on call at work. I didn’t have much energy on pushing personal growth stuff.
However, it’s been a fantastic week for various sports games.</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w19-collage.jpeg" alt="w19-collage" /></p>

<h2 id="w18-0429---05-05">W18 (04/29 - 05-05)</h2>

<ul>
  <li>Research on a few candidates on portfolios and start building <a href="https://quip.com/TCQjAdmOkJMR">My portfolio</a></li>
  <li>Visit Stratford to enjoy spring and celebrate Jasmine’s birthday</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w18-jasmine-birthday.jpg" alt="w18-jasmine-birthday" /></p>

<h2 id="w17-0422---0428">W17 (04/22 - 04/28)</h2>

<ul>
  <li>Start reading <a href="https://www.amazon.ca/Quiet-Power-Introverts-World-Talking/dp/0307352153/ref=sr_1_1?keywords=quiet&amp;qid=1555941549&amp;s=gateway&amp;sr=8-1">Quiet: The Power of Introverts in a World That Can’t Stop Talking</a>
    <ul>
      <li>Being an introvert has been a bittersweet journey for me. Hope this book could help know myself better. (Recommended by Mitch)</li>
    </ul>
  </li>
  <li>Start taking an online course on economics
    <ul>
      <li>薛兆丰的经济学课。作为 financial learning 的后续，本来已经开始读 Value Investing，但是发现好多普遍又根本的问题更吸引我。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>Watch <a href="https://movie.douban.com/subject/26728669/">风中有朵雨做的云</a>
    <ul>
      <li>我很同意这个故事有“知音”体，人物关系复杂又随意，所以导演打乱了时间序是为了掩盖还是故作玄虚？我不是在乎。我喜欢这里边的人物，没有人让我出戏。最迷的还是光影，没机会去影院，但是在家就已经让我沉醉了。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>Get my 🚲</li>
</ul>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/2019/w17-bike.jpg" alt="w17-bike" /></p>

<h2 id="w16-0415---0421">W16 (04/15 - 04/21)</h2>

<ul>
  <li>Finish the first draft of my <a href="https://quip.com/RbITAH4Spbvt/Planning-investing">financial planning and investment</a></li>
  <li>Have a trip to Detroit with Jasmine
    <ul>
      <li>MOCA, DIA, Pistons vs Bucks game, Belle Isle</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<h2 id="w15-0408---0412">W15 (04/08 - 04/12)</h2>

<ul>
  <li>Listen to <a href="https://changelog.com/podcast/341?utm_medium=email&amp;utm_campaign=Weekly%20-%20Issue%20250&amp;utm_content=Weekly%20-%20Issue%20250+CID_3afe8cb9c4b1c3d53cfff50448829a21&amp;utm_source=changelog%20email&amp;utm_term=Wasmer%20is%20taking%20WebAssembly%20beyond%20the%20browser">Wasmer is taking WebAssembly beyond the browser</a>
    <ul>
      <li>Surprisingly find and listen to this new released podcast, which happens to match exactly with what we are working on.</li>
    </ul>
  </li>
  <li>Finish reading <a href="https://www.goodreads.com/book/show/23485557-the-value-of-simple?from_search=true">The Value of Simple</a>
    <ul>
      <li>A great to book to start one’s personal finance adventure, especially for Canadians. It’s to be noted that the author also provides a list of tools and book guides, which is super helpful.</li>
    </ul>
  </li>
  <li>Start my first <a href="https://quip.com/8agjAbpkTxTx/Monthly-Expense#TZHACANmrl0">Monthly Expense</a> review</li>
  <li>Research on <a href="https://quip.com/SsMFA531heag/Pay-back-mortgage-or-invest-in-bond">Pay back mortgage or invest in bond?</a> and discuss with friends</li>
  <li>House work to welcome spring</li>
</ul>

<h2 id="w14-0401---0405">W14 (04/01 - 04/05)</h2>

<ul>
  <li>Lost the basketball game in semi-final
    <ul>
      <li>继去年在半决赛一分惜败后，这次输了两分 😥</li>
    </ul>
  </li>
  <li>Watch <a href="https://movie.douban.com/subject/1294438/">Persona</a>
    <ul>
      <li>看过之后非常困惑，整个过程就是慢慢跟不上导演的节奏。即便如此，很多画面深刻地印在了我的脑海，回来的路上一直不断地回放。在豆瓣上看到了这篇影评我很赞同，基本上解释了我所有的疑问。即使单纯作为一遍散文来读，也是很有收获，<a href="https://movie.douban.com/review/1275074/">Persona (假面)：沉默的假面</a></li>
    </ul>
  </li>
  <li>Finish reading <a href="https://www.goodreads.com/book/show/23885906-wealthing-like-rabbits">Wealthing Like Rabbits</a>
    <ul>
      <li>It’s a good start for my personal financial learning. The examples in the book are really persuasive, which I appreciate the most. However, I don’t really agree with the saving part. I understand the fact that we should figure out what we truly need or what the money could buy us indeed, but what I infer from the part is kinda what the author tries to avoid, which is to sacrifice your living quality for future. Especially, to ask for used baby clothes from a friend implicitly sounds manipulative to me.</li>
    </ul>
  </li>
  <li>Finish the second chapter of <a href="https://interpreterbook.com/"><em>Writing An Interpreter In Go</em></a> for parsing techniques</li>
  <li>Skim over the <a href="https://www.goodreads.com/book/show/42977609-programming-webassembly-with-rust"><em>Programming WebAssembly with Rust</em></a>.
    <ul>
      <li>It’s an ok book that I put my main focus on WebAssembly even though half of the book are examples for using Rust to write WA modules. It gives me some context knowledge of WA, like how it’s developed over time and how it gets used inside and outside of the browser.</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<h2 id="w13-0325---0329">W13 (03/25 - 03/29)</h2>

<ul>
  <li>First glance at WebAssembly with my note <a href="https://quip.com/zFqEAHsgPhfs/From-Compiler-to-WebAssembly">From Compiler to WebAssembly</a>
    <ul>
      <li>Lin Clark’s <a href="https://hacks.mozilla.org/2017/02/a-cartoon-intro-to-webassembly/">A cartoon intro to WebAssembly</a> is such a good read</li>
      <li>Excited to see this happens to be an extension of my Go learning with <a href="https://interpreterbook.com/">Writing an interpreter in Golang</a></li>
    </ul>
  </li>
  <li>Start building my  <a href="https://quip.com/RpYkAB7LjzV6">Financial Knowledge Base</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[辞职半年记]]></title>
    <link href="http://blog.ifyouseewendy.com/blog/2016/02/05/ci-zhi-ban-nian-ji/"/>
    <updated>2016-02-05T15:10:31+08:00</updated>
    <id>http://blog.ifyouseewendy.com/blog/2016/02/05/ci-zhi-ban-nian-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
  <p>2012年7月19日，在友盟入职。
2015年7月20日，辞职回家。</p>
</blockquote>

<p>今天，2016年2月5日，第199天。半年时间，转瞬即逝。每过一个月，自己都会写篇很长的日记作为回顾。今天，把这些拼凑在一起，作为这半年的辞职后记。</p>

<h3 id="section">工作</h3>

<p>上半年答应了家里亲戚的外包工作，八月份开始着手准备。本来以为一两个月可以搞定，结果直到昨天才算全部完成，俨然成了我整个假期的噩梦。这是自己第一次从头到尾完成一个相对复杂成熟的 Web 产品，回首整个过程全是血泪。从前知道的那些所谓道理，这次全部切身体会。</p>

<p>对需求、对时间的错误预估。因为抱着帮别人、无论如何要把事情完成好的态度，没有对最开始的需求有细致的分析。拿着客户给的文档，以为就是全部。对着大框预估时间，抱着『两个月后肯定能干完』的傻逼心理，结果每次面对一块新功能，都能看到一棵苍天大树从文档拔地而起，枝繁叶茂搞得我焦头烂额。延期，不断地延期，耽误了自己太多计划，到最终完成花了我 124 个工作日，以及数不清多少焦虑的时光。年少无知， simple naive。临近尾声，我又浏览了一遍最初的文档，好像幽默故事，只是眼中带泪。</p>

<p>整体时间的错误安排。之前有读到过，如果计划半年的软件开发周期，那比较合理的时间安排为三个月确定需求，一个月系统设计，一个月开发编码，一个月测试上线。而我在需求尚不完善明确的情况下，手痒开始编码。结果不断了解，不断改进，不断明确需求，不断推倒重写。粗略预估，我多花了一倍的时间和心思在不必要的代码上。毫不谦虚的说，我写了一手屎代码。</p>

<p>沟通的困难。怎么跟客户有效沟通，从他们支离破碎的描述中找到产品的需求点？如何建立一套有效的反馈机制，让客户和自己的时间互不打扰又保证沟通顺畅？如何有效地表达情绪，而不是带着情绪表达？我在一步步摸索，但始终找不到 best practice。对于本来内向的我，好多时候我选择用多付出来代替少沟通，多么错误的做法，我已深有体会。</p>

<p>有债必还，但是我们该怎么去定义债？有些时候，在设计和编码的过程，脑中闪过一种边界情况，因为不在需求之中，就把它暂且放下。但是需求的不断变化，或者说我们对需求不断有新的认识，这种边界情况又会蹦出来亟待解决。那么问题回到最初，要不要将这种情况一并解决？我暂时认可的答案是，不解决，满足当下的需求即可，但要为需求变动做『适当』的预留。我们都知道过度优化是万恶之源，但是过度与适当也仅仅一念之差。可能只是留下 placeholder，一个 NotImplementError 即可让未来不那么狼狈，但是面对相对根基的设计层面的问题，又该为未来做多少保留呢？</p>

<p>还有些问题，我也一直抱有怀疑。</p>

<p>是否需要让客户付出一定的认知来了解系统设计？努力做到傻瓜化操作，Don’t let them think，还是对基础的设计做简单的讲解，让客户面对特殊情况自行灵活解决。</p>

<p>最终完成的产品要对客户需求支持到什么程度？客户往往想要的是 elixer，一个万能的产品，既符合他们原本的思路，又能解决所有问题。而现实往往是，我们定下条条框框来保证流程、数据的准确，但总会出现特殊情况。当最终交付产品时，到底该对特殊情况做多大程度的支持？并且，我越发认识到一个残酷的事实，从时间的角度看，只需花费 20% 的时间就能完成 80% 的标准功能，而 80% 的时间都被用去应对那些碾压一切的特殊处理。</p>

<p>回首整个工作过程，面对不断的延期，推迟原有的其他计划，让我面对很大的压力。每隔一段时间都会不由自主的焦虑，陷入深深的恐慌。好不容易得到一段假期，结果只是从一个坑跳到另一个坑。说好的 Gap Year 自己出去走一圈，结果被圈在了自己家里。朋友都以为我逍遥自在，放了大假，只有我自己深知这其中的苦涩。时间紧迫不停歇，这是我最大的难过。如何克制不让自己计算时间成本，如何蒙骗自己以期望在低收效的工作中也能得到些许经验，如何让自己保持积极态度，纵使心里再急行动也不能着急，只能点滴去做，过好每天然后默默等待。这一碗碗傻逼鸡汤，熬啊熬，我干的痛快。</p>

<p>本来假期开始，对自己最大的期望是能够利用好时间多看些技术书籍，为自己积累一些量变。让工作带动自己的状态，留下空余时间多看书学习。但是，超出预期的工作时间，在十二月彻底爆发，忙绿、焦虑，让我彻底淹没在工作中。没能在技术上有所突破让我懊悔不已。整个半年的时间，粗略估计只有 1/5 的时间花在了技术学习上。认真看了《Operating Systems Three Easy Pieces》，《HTTP - The Definitive Guide》，以及几个 Udacity 上的 Web 课程。标记了一堆想看的书籍课程，但也只能接受这最终差强人意的完成度。</p>

<p><strong>总结与反思</strong></p>

<p>如果非要总结这个过程自己得到什么宝贵经验，那除了上面的思考，在时间的催促下，我需要不断反思工作过程，想方设法提高工作效率。十二月初的时候，看到知乎这篇<a href="http://www.zhihu.com/question/37167038">你的每日私人成长暗器是什么？</a>，连同自己的个人实践，制定了一份个人计划。</p>

<blockquote>
  <p>每日计划（GTD）</p>
</blockquote>

<ul>
  <li>每天开始时，指定任务列表；结束时，审阅已完成事项，延期未完成工作</li>
  <li>完成度的标准，不在于清空任务列表，而在于是否达到工作时长</li>
</ul>

<p>从前我经常面对这样的情况，睡前整理任务列表，看着一两条刺眼的未完成计划，伴着无奈与失望睡去。我确信，这是让我不快乐的重要因素。但是我慢慢认识到，如果努力还是完不成计划，多数情况只是对计划的错误预估。已然尽力去做了，就不必埋怨自己。起初我也怀疑，这是不是在降低标准企图原谅自己。我的结论是，不。这是对自己能力的正确认识，保持好的心态去完成更多的事情。所以，我现在将任务的完成度标准定义为，是否达到预定的工作时长。如果保持高效的完成了工作时间，但最终还是剩下一两条刺眼的未完成计划，我会责无旁贷把它们推迟到明天，然后给自己一个肯定的鼓励。</p>

<blockquote>
  <p>习惯养成</p>
</blockquote>

<p>习惯列表要融入到每天的时间安排中，日积月累</p>

<ul>
  <li>坚持写日记做总结</li>
  <li>一周 4-5 次健身</li>
  <li>每天 1 点前睡觉</li>
  <li>坚持读书 1h</li>
</ul>

<blockquote>
  <p>时间安排（工作日）</p>
</blockquote>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/weekday_calender.png" alt="weekday_calendar" /></p>

<p>汇总</p>

<ul>
  <li>睡眠 8.5 h，预留 1 h 缓冲（翻手机，睡不着等）</li>
  <li>每天三餐固定时间 1 h</li>
  <li>三段工作时间，每段 2.5 h。注意要保证工作专注度，使用番茄工作法。</li>
  <li>健身时间 2 h</li>
  <li>自由时间 3h</li>
</ul>

<p>时间的调配上，<em>尽量</em>按照时间表。如有特殊情况（提前使用自由时间等），可自行调配，保证时间完成度即可。</p>

<blockquote>
  <p>时间安排（周末）</p>
</blockquote>

<p>不严格按照工作日的时间安排，但需要保证</p>

<ul>
  <li>就某个 topic 总结一篇 evernote，积累一定程度完成 blog</li>
  <li>清空邮件列表</li>
</ul>

<blockquote>
  <p>工具</p>
</blockquote>

<p>善用工具辅助自己追踪记录工作状况：</p>

<ol>
  <li>Omnifocus，GTD 任务列表。这个 App 灵活到基本可以满足任何自定义需求。我自己的工作流程是，保持两个窗口 Inbox 和 Project。Inbox 作为 quick entry 等待归结整理到某个 Project。整体上通过 Due Date 来做时间把控。</li>
  <li>Focus，时间记录，让自己做一名快乐的树农。这个 App 因为时间可变，不用教条的遵循番茄工作法，远离手机是拒绝一切诱惑的开始。另外，记录工作时间对我的意义相对更大。起初我以为一整天随时都在工作，但是精确计算才发现，净时间只有四到五个小时。不断反思工作过程、合理安排时间，慢慢，巅峰时候可以把自己推到每天九到十个小时。清楚知道时间都去了哪，才能想办法做出提高。</li>
</ol>

<h3 id="section-1">旅行</h3>

<p>带爸妈去泰国玩了一圈是这假期最骄傲的事情。辞职前就想安排这样一次旅行，九月份终于成行。我要自私的承认，整个过程自己不是最快乐的，前期的准备，出去每天的安排，好多时候不想面对麻烦就只能多花钱，但是这个过程也单单不是为自己的。我不会记得哪里的景色特别漂亮，只是老妈时不时洋溢幸福表情，老爸回来后开始每天学习英语，让我盼望着下一次的开始。</p>

<p>半年的时间，去了一次上海，和大学女友重归于好；去了一次北京，在占东和小鸡家熟悉的排骨和鸡翅（俨然成了地陪标配）；去了一次沈阳两次长春，跟每年只能过年见面的好友，在某个平常的周末相聚，这感觉太好。</p>

<p>本来说好的青岛、厦门、重庆因为工作未能成行，希望年后还有机会。</p>

<h3 id="section-2">生活</h3>

<p>这两年最常思考的一个问题就是如何做到坚持。某种程度，我把坚持当作通往成功的万能钥匙。任何事情，唯有坚持是最难一关，也唯有坚持才是最踏实办法。自从看完《习惯的力量》，我愿意相信习惯养成是坚持最有效的手段，我也愿意把习惯当做一种投资，在时间撒下种子，静候它生根发芽。</p>

<p>假期开始，给自己定下一些关于习惯的目标。回过头来，这些达成的习惯也成了我这半年最大的收获。</p>

<ul>
  <li>睡前日记。因为手里握有大把时间，很怕在松懈与不自知中让时间悄然流逝。虽然好多日子只是记了些水账，但重要的是能让自己停下来回想这一天发生了什么，接下去要做什么。这是我坚持最好的习惯，一天没有落下，所以我清楚知道今天是回家第199天。</li>
  <li>健身，总共完成了91天。这个过程相对艰辛，总会被各种事情打断，例如心情、天气、午饭吃撑等等。说到底，还是惰性。从开始看书学习，根据自身指定计划，到不断亲身试验总结反思，这是一个不断改进的历程，自己也总结出一些经验：所有可考虑因素中都基于最重要一点，得去。战胜自己比技巧重要。了解并承认自己的惰性，才能指定更现实的计划。整个过程最难的是开始，和隔一段时间后重新捡起。连续的去和不去都很容易带出惯性。最好的健身房不是器械好暖和可以洗澡，而是人少。瓶颈很快会来，短期内努力基本看不到效果。承认慢功夫，让时间检验。饮食可以控制，但拒绝阶段性饮食改变，要找到长期可依赖的饮食方式。肌肉有个觉醒的过程，需要一定积累才能找到正确的发力。最美好的一天总在不经意间出现，杠铃多加两片重量，熬出变化便不再痛苦。我刚刚走到这一步，健身房今天开始关门了，一个礼拜后才开，麻痹。</li>
  <li>早睡早起。从大学开始到上班三年，作息基本保持在凌晨两点到早上十点。回家后将目标定在一点前睡，后来逐步调整为十二点半，嗯，伟大的一小步。慢慢发现，因为晚睡可以晚起，某种程度便失去早睡的动力。所以，最近一个多月已将起床时间锁死在八点。要让自己承担晚睡的后果，想到第二天起来后神情疲惫、睡眼惺忪，那十一点半就必须结束工作，十二点看了一半的美剧也必须关掉，十二点半只能停止刷手机。在睡前享受疲惫、犒劳自己是一天的美好时光，残忍地结束这一切才是最难的。逐步，我已经把每天的高效时间挪到了上午，制定一天计划，思考相对困难的问题，剩下的只是去做就好。</li>
</ul>

<p>在这个过程使用了一些 App 作为辅助，在此推荐：</p>

<ol>
  <li>Day One - 日记，稍微有点贵。开始时候在哪写根本不重要，只有当确定自己会一直这么记下去后，这个 App 才是值得的。</li>
  <li>Productive - 签到，习惯养成，统计完成度</li>
  <li>Sleep Better - 追踪睡眠质量</li>
</ol>

<h3 id="section-3">尾声</h3>

<p>我不确定这半年的休假时间是否值得，足够有意义。可能错过了一些好的工作机会，我也懊悔自己没能看足够的书籍让自己的技术有所长进，一些预定计划也在变化中没能实现。但不管怎样，我确信自己是在努力让这个过程变得值得，有意义。对于过往的发生，我没办法改变，只能抱着积极的心态，用心总结，然后面对，想方设法把之后做好。过年的时间是一段终结，Github 的 Streak 也在今天断掉，我要乐于接受这段空白的休息。之后怎样我还在思考，但不断努力，不断改进，让自己变好才是最终的希望。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Great Expectations 2015]]></title>
    <link href="http://blog.ifyouseewendy.com/blog/2015/02/27/great-expectations-2015/"/>
    <updated>2015-02-27T12:52:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.ifyouseewendy.com/blog/2015/02/27/great-expectations-2015</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="target">Target</h2>

<p><strong>Algorithm</strong></p>

<ul>
  <li>Reading Algorithms 4th thoroughly.</li>
  <li>Algorithm course on Coursera.</li>
</ul>

<p><strong>English</strong></p>

<ul>
  <li>Words, need an efficient way to study new and review regularly</li>
  <li>Listening, keep on Friends or podcast.</li>
</ul>

<p>Key point is to make it a regular stuff.</p>

<p><strong>Source Code Reading</strong></p>

<ul>
  <li>Find or create a written, detailed, repeatable process to follow.</li>
  <li><a href="http://www.justinweiss.com/blog/2015/02/03/finding-your-way-around-a-new-rails-project/?utm_source=Weissblog+Subscribers&amp;utm_campaign=80c8a475a1-The_best_way_to_fight_being_overwhelmed2_5_2015&amp;utm_medium=email&amp;utm_term=0_2494b7d197-80c8a475a1-120246897">Finding Your Way Around a New Rails Project</a></li>
</ul>

<h2 id="habit">Habit</h2>

<p><em>#lift.do</em></p>

<p><strong>Get Up Early</strong></p>

<ul>
  <li>Review yesterday <em>#dayone</em></li>
  <li>Schedule on new day <em>#sunrise</em> <em>#omnifocus</em></li>
</ul>

<p><strong>Record Daily Life</strong></p>

<ul>
  <li>Knowledge <em>#evernote</em></li>
  <li>Life trivia <em>#dayone</em></li>
  <li>Financial status, monthly</li>
</ul>

<p><strong>One Hour Tech Reading</strong></p>

<p>Need to keep quiet and focused, books or source code.</p>

<h2 id="workday">Workday</h2>

<blockquote>
  <p>What should be a workday like?</p>
</blockquote>

<ul>
  <li>08:00 Get up, do the reviewing and scheduling.</li>
  <li>10:00 Company stuff I</li>
  <li>12:00 Lunch</li>
  <li>13:00 Company stuff II</li>
  <li>16:00 Tech read</li>
  <li>17:00 Email subscriptions and browsing </li>
  <li>18:00 Company stuff IIII</li>
  <li>20:00 Back home</li>
  <li>22:30 Dear Diary</li>
  <li>23:00 Go to bed and random read.</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
