<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | Wendi's Blog]]></title>
  <link href="http://blog.ifyouseewendy.com/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.ifyouseewendy.com/"/>
  <updated>2016-08-30T23:06:48+08:00</updated>
  <id>http://blog.ifyouseewendy.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[wendi]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[辞职半年记]]></title>
    <link href="http://blog.ifyouseewendy.com/blog/2016/02/05/ci-zhi-ban-nian-ji/"/>
    <updated>2016-02-05T15:10:31+08:00</updated>
    <id>http://blog.ifyouseewendy.com/blog/2016/02/05/ci-zhi-ban-nian-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
  <p>2012年7月19日，在友盟入职。
2015年7月20日，辞职回家。</p>
</blockquote>

<p>今天，2016年2月5日，第199天。半年时间，转瞬即逝。每过一个月，自己都会写篇很长的日记作为回顾。今天，把这些拼凑在一起，作为这半年的辞职后记。</p>

<h3 id="section">工作</h3>

<p>上半年答应了家里亲戚的外包工作，八月份开始着手准备。本来以为一两个月可以搞定，结果直到昨天才算全部完成，俨然成了我整个假期的噩梦。这是自己第一次从头到尾完成一个相对复杂成熟的 Web 产品，回首整个过程全是血泪。从前知道的那些所谓道理，这次全部切身体会。</p>

<p>对需求、对时间的错误预估。因为抱着帮别人、无论如何要把事情完成好的态度，没有对最开始的需求有细致的分析。拿着客户给的文档，以为就是全部。对着大框预估时间，抱着『两个月后肯定能干完』的傻逼心理，结果每次面对一块新功能，都能看到一棵苍天大树从文档拔地而起，枝繁叶茂搞得我焦头烂额。延期，不断地延期，耽误了自己太多计划，到最终完成花了我 124 个工作日，以及数不清多少焦虑的时光。年少无知， simple naive。临近尾声，我又浏览了一遍最初的文档，好像幽默故事，只是眼中带泪。</p>

<p>整体时间的错误安排。之前有读到过，如果计划半年的软件开发周期，那比较合理的时间安排为三个月确定需求，一个月系统设计，一个月开发编码，一个月测试上线。而我在需求尚不完善明确的情况下，手痒开始编码。结果不断了解，不断改进，不断明确需求，不断推倒重写。粗略预估，我多花了一倍的时间和心思在不必要的代码上。毫不谦虚的说，我写了一手屎代码。</p>

<p>沟通的困难。怎么跟客户有效沟通，从他们支离破碎的描述中找到产品的需求点？如何建立一套有效的反馈机制，让客户和自己的时间互不打扰又保证沟通顺畅？如何有效地表达情绪，而不是带着情绪表达？我在一步步摸索，但始终找不到 best practice。对于本来内向的我，好多时候我选择用多付出来代替少沟通，多么错误的做法，我已深有体会。</p>

<p>有债必还，但是我们该怎么去定义债？有些时候，在设计和编码的过程，脑中闪过一种边界情况，因为不在需求之中，就把它暂且放下。但是需求的不断变化，或者说我们对需求不断有新的认识，这种边界情况又会蹦出来亟待解决。那么问题回到最初，要不要将这种情况一并解决？我暂时认可的答案是，不解决，满足当下的需求即可，但要为需求变动做『适当』的预留。我们都知道过度优化是万恶之源，但是过度与适当也仅仅一念之差。可能只是留下 placeholder，一个 NotImplementError 即可让未来不那么狼狈，但是面对相对根基的设计层面的问题，又该为未来做多少保留呢？</p>

<p>还有些问题，我也一直抱有怀疑。</p>

<p>是否需要让客户付出一定的认知来了解系统设计？努力做到傻瓜化操作，Don’t let them think，还是对基础的设计做简单的讲解，让客户面对特殊情况自行灵活解决。</p>

<p>最终完成的产品要对客户需求支持到什么程度？客户往往想要的是 elixer，一个万能的产品，既符合他们原本的思路，又能解决所有问题。而现实往往是，我们定下条条框框来保证流程、数据的准确，但总会出现特殊情况。当最终交付产品时，到底该对特殊情况做多大程度的支持？并且，我越发认识到一个残酷的事实，从时间的角度看，只需花费 20% 的时间就能完成 80% 的标准功能，而 80% 的时间都被用去应对那些碾压一切的特殊处理。</p>

<p>回首整个工作过程，面对不断的延期，推迟原有的其他计划，让我面对很大的压力。每隔一段时间都会不由自主的焦虑，陷入深深的恐慌。好不容易得到一段假期，结果只是从一个坑跳到另一个坑。说好的 Gap Year 自己出去走一圈，结果被圈在了自己家里。朋友都以为我逍遥自在，放了大假，只有我自己深知这其中的苦涩。时间紧迫不停歇，这是我最大的难过。如何克制不让自己计算时间成本，如何蒙骗自己以期望在低收效的工作中也能得到些许经验，如何让自己保持积极态度，纵使心里再急行动也不能着急，只能点滴去做，过好每天然后默默等待。这一碗碗傻逼鸡汤，熬啊熬，我干的痛快。</p>

<p>本来假期开始，对自己最大的期望是能够利用好时间多看些技术书籍，为自己积累一些量变。让工作带动自己的状态，留下空余时间多看书学习。但是，超出预期的工作时间，在十二月彻底爆发，忙绿、焦虑，让我彻底淹没在工作中。没能在技术上有所突破让我懊悔不已。整个半年的时间，粗略估计只有 1/5 的时间花在了技术学习上。认真看了《Operating Systems Three Easy Pieces》，《HTTP - The Definitive Guide》，以及几个 Udacity 上的 Web 课程。标记了一堆想看的书籍课程，但也只能接受这最终差强人意的完成度。</p>

<p><strong>总结与反思</strong></p>

<p>如果非要总结这个过程自己得到什么宝贵经验，那除了上面的思考，在时间的催促下，我需要不断反思工作过程，想方设法提高工作效率。十二月初的时候，看到知乎这篇<a href="http://www.zhihu.com/question/37167038">你的每日私人成长暗器是什么？</a>，连同自己的个人实践，制定了一份个人计划。</p>

<blockquote>
  <p>每日计划（GTD）</p>
</blockquote>

<ul>
  <li>每天开始时，指定任务列表；结束时，审阅已完成事项，延期未完成工作</li>
  <li>完成度的标准，不在于清空任务列表，而在于是否达到工作时长</li>
</ul>

<p>从前我经常面对这样的情况，睡前整理任务列表，看着一两条刺眼的未完成计划，伴着无奈与失望睡去。我确信，这是让我不快乐的重要因素。但是我慢慢认识到，如果努力还是完不成计划，多数情况只是对计划的错误预估。已然尽力去做了，就不必埋怨自己。起初我也怀疑，这是不是在降低标准企图原谅自己。我的结论是，不。这是对自己能力的正确认识，保持好的心态去完成更多的事情。所以，我现在将任务的完成度标准定义为，是否达到预定的工作时长。如果保持高效的完成了工作时间，但最终还是剩下一两条刺眼的未完成计划，我会责无旁贷把它们推迟到明天，然后给自己一个肯定的鼓励。</p>

<blockquote>
  <p>习惯养成</p>
</blockquote>

<p>习惯列表要融入到每天的时间安排中，日积月累</p>

<ul>
  <li>坚持写日记做总结</li>
  <li>一周 4-5 次健身</li>
  <li>每天 1 点前睡觉</li>
  <li>坚持读书 1h</li>
</ul>

<blockquote>
  <p>时间安排（工作日）</p>
</blockquote>

<p><img src="https://github.com/ifyouseewendy/ifyouseewendy.github.io/raw/source/image-repo/weekday_calender.png" alt="weekday_calendar" /></p>

<p>汇总</p>

<ul>
  <li>睡眠 8.5 h，预留 1 h 缓冲（翻手机，睡不着等）</li>
  <li>每天三餐固定时间 1 h</li>
  <li>三段工作时间，每段 2.5 h。注意要保证工作专注度，使用番茄工作法。</li>
  <li>健身时间 2 h</li>
  <li>自由时间 3h</li>
</ul>

<p>时间的调配上，<em>尽量</em>按照时间表。如有特殊情况（提前使用自由时间等），可自行调配，保证时间完成度即可。</p>

<blockquote>
  <p>时间安排（周末）</p>
</blockquote>

<p>不严格按照工作日的时间安排，但需要保证</p>

<ul>
  <li>就某个 topic 总结一篇 evernote，积累一定程度完成 blog</li>
  <li>清空邮件列表</li>
</ul>

<blockquote>
  <p>工具</p>
</blockquote>

<p>善用工具辅助自己追踪记录工作状况：</p>

<ol>
  <li>Omnifocus，GTD 任务列表。这个 App 灵活到基本可以满足任何自定义需求。我自己的工作流程是，保持两个窗口 Inbox 和 Project。Inbox 作为 quick entry 等待归结整理到某个 Project。整体上通过 Due Date 来做时间把控。</li>
  <li>Focus，时间记录，让自己做一名快乐的树农。这个 App 因为时间可变，不用教条的遵循番茄工作法，远离手机是拒绝一切诱惑的开始。另外，记录工作时间对我的意义相对更大。起初我以为一整天随时都在工作，但是精确计算才发现，净时间只有四到五个小时。不断反思工作过程、合理安排时间，慢慢，巅峰时候可以把自己推到每天九到十个小时。清楚知道时间都去了哪，才能想办法做出提高。</li>
</ol>

<h3 id="section-1">旅行</h3>

<p>带爸妈去泰国玩了一圈是这假期最骄傲的事情。辞职前就想安排这样一次旅行，九月份终于成行。我要自私的承认，整个过程自己不是最快乐的，前期的准备，出去每天的安排，好多时候不想面对麻烦就只能多花钱，但是这个过程也单单不是为自己的。我不会记得哪里的景色特别漂亮，只是老妈时不时洋溢幸福表情，老爸回来后开始每天学习英语，让我盼望着下一次的开始。</p>

<p>半年的时间，去了一次上海，和大学女友重归于好；去了一次北京，在占东和小鸡家熟悉的排骨和鸡翅（俨然成了地陪标配）；去了一次沈阳两次长春，跟每年只能过年见面的好友，在某个平常的周末相聚，这感觉太好。</p>

<p>本来说好的青岛、厦门、重庆因为工作未能成行，希望年后还有机会。</p>

<h3 id="section-2">生活</h3>

<p>这两年最常思考的一个问题就是如何做到坚持。某种程度，我把坚持当作通往成功的万能钥匙。任何事情，唯有坚持是最难一关，也唯有坚持才是最踏实办法。自从看完《习惯的力量》，我愿意相信习惯养成是坚持最有效的手段，我也愿意把习惯当做一种投资，在时间撒下种子，静候它生根发芽。</p>

<p>假期开始，给自己定下一些关于习惯的目标。回过头来，这些达成的习惯也成了我这半年最大的收获。</p>

<ul>
  <li>睡前日记。因为手里握有大把时间，很怕在松懈与不自知中让时间悄然流逝。虽然好多日子只是记了些水账，但重要的是能让自己停下来回想这一天发生了什么，接下去要做什么。这是我坚持最好的习惯，一天没有落下，所以我清楚知道今天是回家第199天。</li>
  <li>健身，总共完成了91天。这个过程相对艰辛，总会被各种事情打断，例如心情、天气、午饭吃撑等等。说到底，还是惰性。从开始看书学习，根据自身指定计划，到不断亲身试验总结反思，这是一个不断改进的历程，自己也总结出一些经验：所有可考虑因素中都基于最重要一点，得去。战胜自己比技巧重要。了解并承认自己的惰性，才能指定更现实的计划。整个过程最难的是开始，和隔一段时间后重新捡起。连续的去和不去都很容易带出惯性。最好的健身房不是器械好暖和可以洗澡，而是人少。瓶颈很快会来，短期内努力基本看不到效果。承认慢功夫，让时间检验。饮食可以控制，但拒绝阶段性饮食改变，要找到长期可依赖的饮食方式。肌肉有个觉醒的过程，需要一定积累才能找到正确的发力。最美好的一天总在不经意间出现，杠铃多加两片重量，熬出变化便不再痛苦。我刚刚走到这一步，健身房今天开始关门了，一个礼拜后才开，麻痹。</li>
  <li>早睡早起。从大学开始到上班三年，作息基本保持在凌晨两点到早上十点。回家后将目标定在一点前睡，后来逐步调整为十二点半，嗯，伟大的一小步。慢慢发现，因为晚睡可以晚起，某种程度便失去早睡的动力。所以，最近一个多月已将起床时间锁死在八点。要让自己承担晚睡的后果，想到第二天起来后神情疲惫、睡眼惺忪，那十一点半就必须结束工作，十二点看了一半的美剧也必须关掉，十二点半只能停止刷手机。在睡前享受疲惫、犒劳自己是一天的美好时光，残忍地结束这一切才是最难的。逐步，我已经把每天的高效时间挪到了上午，制定一天计划，思考相对困难的问题，剩下的只是去做就好。</li>
</ul>

<p>在这个过程使用了一些 App 作为辅助，在此推荐：</p>

<ol>
  <li>Day One - 日记，稍微有点贵。开始时候在哪写根本不重要，只有当确定自己会一直这么记下去后，这个 App 才是值得的。</li>
  <li>Productive - 签到，习惯养成，统计完成度</li>
  <li>Sleep Better - 追踪睡眠质量</li>
</ol>

<h3 id="section-3">尾声</h3>

<p>我不确定这半年的休假时间是否值得，足够有意义。可能错过了一些好的工作机会，我也懊悔自己没能看足够的书籍让自己的技术有所长进，一些预定计划也在变化中没能实现。但不管怎样，我确信自己是在努力让这个过程变得值得，有意义。对于过往的发生，我没办法改变，只能抱着积极的心态，用心总结，然后面对，想方设法把之后做好。过年的时间是一段终结，Github 的 Streak 也在今天断掉，我要乐于接受这段空白的休息。之后怎样我还在思考，但不断努力，不断改进，让自己变好才是最终的希望。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Great Expectations 2015]]></title>
    <link href="http://blog.ifyouseewendy.com/blog/2015/02/27/great-expectations-2015/"/>
    <updated>2015-02-27T12:52:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.ifyouseewendy.com/blog/2015/02/27/great-expectations-2015</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="target">Target</h2>

<p><strong>Algorithm</strong></p>

<ul>
  <li>Reading Algorithms 4th thoroughly.</li>
  <li>Algorithm course on Coursera.</li>
</ul>

<p><strong>English</strong></p>

<ul>
  <li>Words, need an efficient way to study new and review regularly</li>
  <li>Listening, keep on Friends or podcast.</li>
</ul>

<p>Key point is to make it a regular stuff.</p>

<p><strong>Source Code Reading</strong></p>

<ul>
  <li>Find or create a written, detailed, repeatable process to follow.</li>
  <li><a href="http://www.justinweiss.com/blog/2015/02/03/finding-your-way-around-a-new-rails-project/?utm_source=Weissblog+Subscribers&amp;utm_campaign=80c8a475a1-The_best_way_to_fight_being_overwhelmed2_5_2015&amp;utm_medium=email&amp;utm_term=0_2494b7d197-80c8a475a1-120246897">Finding Your Way Around a New Rails Project</a></li>
</ul>

<h2 id="habit">Habit</h2>

<p><em>#lift.do</em></p>

<p><strong>Get Up Early</strong></p>

<ul>
  <li>Review yesterday <em>#dayone</em></li>
  <li>Schedule on new day <em>#sunrise</em> <em>#omnifocus</em></li>
</ul>

<p><strong>Record Daily Life</strong></p>

<ul>
  <li>Knowledge <em>#evernote</em></li>
  <li>Life trivia <em>#dayone</em></li>
  <li>Financial status, monthly</li>
</ul>

<p><strong>One Hour Tech Reading</strong></p>

<p>Need to keep quiet and focused, books or source code.</p>

<h2 id="workday">Workday</h2>

<blockquote>
  <p>What should be a workday like?</p>
</blockquote>

<ul>
  <li>08:00 Get up, do the reviewing and scheduling.</li>
  <li>10:00 Company stuff I</li>
  <li>12:00 Lunch</li>
  <li>13:00 Company stuff II</li>
  <li>16:00 Tech read</li>
  <li>17:00 Email subscriptions and browsing </li>
  <li>18:00 Company stuff IIII</li>
  <li>20:00 Back home</li>
  <li>22:30 Dear Diary</li>
  <li>23:00 Go to bed and random read.</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Quotes from Ira Glass]]></title>
    <link href="http://blog.ifyouseewendy.com/blog/2014/11/23/quotes-from-ira-glass/"/>
    <updated>2014-11-23T00:21:33+08:00</updated>
    <id>http://blog.ifyouseewendy.com/blog/2014/11/23/quotes-from-ira-glass</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>I was reading <a href="https://www.justinweiss.com/book/">Practicing Rails</a> this weekend. A referenced quotes from <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Ira_Glass">Ira Glass</a> really caught my eyes.</p>

<blockquote>
  <p>Nobody tells this to people who are beginners, I wish someone told me. All of us who do creative work, we get into it because we have good taste. But there is this <strong>gap</strong>. For the first couple years you make stuff, it’s just not that good. It’s trying to be good, it has potential, but it’s not. <strong>But your taste, the thing that got you into the game, is still killer. And your taste is why your work disappoints you.</strong> A lot of people never get past this phase, they quit. Most people I know who do interesting, creative work went through years of this. We know our work doesn’t have this special thing that we want it to have. We all go through this. And if you are just starting out or you are still in this phase, you gotta know its normal and <strong>the most important thing you can do is do a lot of work. Put yourself on a deadline so that every week you will finish one story. It is only by going through a volume of work that you will close that gap, and your work will be as good as your ambitions.</strong> And I took longer to figure out how to do this than anyone I’ve ever met. It’s gonna take awhile. It’s normal to take awhile. You’ve just gotta <strong>fight your way through</strong>.</p>
</blockquote>

<p>Yes, fight your way, and let your taste drag you through.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
